[Mac撚] 用家/買機集中討論(36) 蘋狗柒少陣系列 - Mac Pro正式歸位(唔伏)

個人意見: 當代Macs分別列表

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019四核高配機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019八核機) (已摺)
特點: Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: T2問題，垃圾蝶式Keyboard(2019款耐用度好似有改進)

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5500 GPU，8TB SSD，似乎用新機殼同新KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2019新)
特點: 輕薄，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon
弱點: 粒U只有7W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題，垃圾蝶式Keyboard(2019款耐用度有改進)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019新機)
21.5-inch iMac 4K (2019新機)
27-inch iMac 5K (2019新機)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb，得一把風扇
鑊氣: mon左右下角入塵

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2019) HK$8,214(?)
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2015-2019MBP同rMB既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；MBP 15” 2018以後上限32GB，MBP 16” 64GB，iMac 5K 2019後上限128GB，Mini 64GB，iMac Pro 256GB，Mac Pro 1.5TB

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”/16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018 VS 2019?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018/2019取代左；2018有四核六核，2019有四核八核，32GB RAM同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監(全閹) vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: 13" MBPnTB vs 13” MBA 2018/2019?
A: 半閹大監(切撚) vs 半閹大監(切袋)，兩款都難建議；不過MBA因為可以搵到平過Apple官方價咁佢係可以考慮

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核；留意12” MB / 13” MBPnTB / MBA就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實規格上係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既15w U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係有四核U；TB輕薄程度同nTB幾乎一樣；留意2019年低配MBP響唔改內籠用料級數前題下俾埋Touch Bar

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你要買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一代Mac Pro既後繼將會2019年內出不過終極天價；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇

進階及鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：官網查AppleCare到期未

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

集思廣益
置頂爭d咩 / 成日有人問而無擺既野:
1) macOS升唔升，點升，點降
2)
3)
4)
...
請加

雷蛇留名

國絲lm

如果想買部macbook air/pro
係咪應該再等吓?
驚依家買完 下年年頭又出部新嘅

應唔應該等xxx

Same
仲用緊2014retina

想請教下，昨日開始 apple tv 長期有個紅色1，按入去搵咗勁耐，都唔知個1字係乜意思。。。？

就算擺都唔知點講好
你睇吓個post起
碼連續半年係撚咁叫人唔撚好買15”因為16”似就出得，事後都可以有成班苦主入黎哭喪

你急用咪買咗先

擺關鍵字俾人自己search有冇用？

help pls

14nm cpu+vega gpu都話唔伏係咩料

之前直接喺標題寫16”就出，d人都唔睇

置頂macrumors個buyer‘s guide

攪咗成日終於降返落High Sierra
希望唔會好似Mojave咁多西瓜波

呢個應該係update啦

俾有心既人睇 睇就睇 唔睇就算啦

好多人其實係心急想買 唔想等
到出左 又事但呻兩句 嗌下救命 取下暖 俾你地恥笑下
實際上對佢地影響唔大

只不過你地熟行熟路 就會睇唔過眼

搵咗勁耐都唔見有更新

其實係

我咁樣買仲平過一部新mac mini (6千5 仲要行i3)
同埋mac pro 4,1 5,1行sata2 pcie 個d 都驚太慢
而且始終驚粒u 太舊
不過有多部機叫做好過無

Pc 就完全唔考慮 用左咁多年mac 返唔到轉頭
所以最多諗hackintosh

我本身有部imac 2014 r9 290x
剪davinci 4k/6k睇playback 都睇到我忟
不過都叫做剪到 最多轉proxy 都叫順暢
但係咁砌部mac pro 應該都同我部imac 差唔多掛

最近買左個thunderbolt 3 既mon
但係一wake up 完一陣會黑一黑MON 先着返
點解？
係wake up 果下會咁
其餘時間用落無問題

Mac睇Netflix 有冇4K

買adapter有咩要注意

想問下我個陳年mac book pro15”,
MacBook Pro late 2011,去過apple store check,
話死video card,出去街邊店問過下要收2000-2500，
個價合理嗎？
其實想拎黎上網文書機用，又怕整完又死過

利申：部機之前官方已經免費換左次video card,話全球問題，有條件換一次⋯⋯

我之前果部都係咁
早兩年搵人連底板換左3500
佢話可能捱多一兩年
今次換完再死就唔好再換喇咁
你睇下換一次定買過部

出面個解決方法係永久棄用dGPU，淨係用iGPU去行(簡單文書上網夠用)
你去研究吓呢個post，我自己無詳細睇因為無呢款機，不過以我所知個方法係work的

我有用過軟改方法
Lock死唔用dGPU
但個風扇會好易高速轉

硬改方法未試過
因為部機換咗底板用多兩年都死多次
放棄咗佢

而家街仲有冇舊版mbp 13"賣？
想搵一部俾屋企人粗用

2011得Sandy Bridge，以衣家2020去睇真係唔值得續命
我自己都仲有部2011用緊，不過佢係13"無燒dGPU問題，同埋optical bay換左SSD同本身HDD合體做fusion，只係用緊黎做影音房既remote / playback機，如果用黎做緊要野佢會好慢

舊版係舊到邊先? 仲有HDMI/USB port嗰代retina的話會好難搵全新
不過二手市場大把

最後一代發光蘋果果代
而家我用緊高配版refubished（A1502, 16gb ram, 512SSD），真心好用，但而家連refubished都冇

我有一部mbp13 2015, upgrade咗16gb ram同256gb ssd

想拎下意見

因為太少用電腦，之前所有macbook都放晒
最近見到部mac mini 2012 i7打爆spec
兩千零蚊買嚟睇下YouTube，裝iTunes backup下電話

屌唔屌得過？

屌 個hard disk 架係應該Apple 直接包埋係部mac pro 入面 而唔係由第三方出囉
Apple 都直接留咗個位 都唔爭在俾埋

想問問 iMac 21/27 吋會唔會嘈過 MacBook Pro
例如睇緊4K 片時？
Thanks

唔知你隻耳咩構造。。
iMac 打機full loading 都冇聲啦⋯⋯你靜音睇片咖？

有咩人會受影響？
Macfanscontrol iStatmenu 個啲？

內容節錄From engadget：

目前 Mac 電腦上要安裝第三方應用程式，除了在那弱弱的 App Store 尋找外，還可以選擇下載網路上的其他 .dmg 程式，但後者在初次運行時就會觸發系統的警告來提醒使用者。然而這措施會在明年 2 月開始加辣，直接就出現錯誤警告。所以 Apple 今天也最後提醒開發者要趕快把應用送交審批，以免影響產品的推出。

繼續留翻係mojave

粗用就二手吧，抵用

想問下部19 MBP每次開機部機就會好熱同部風扇開到好大聲，睇活動監視器發現個login window 同disnoted 用咗CPU好多，會次都要強制關機先得，想問有咩解決方法

利申 10.15.1

Same here
Bug黎

kickstarter見到底座hub

坦巴你好

想請教 iMac 4k 2019 日後可否拆機升級cpu到9900k / 9900t
呢類8核心 cpu？
感激不盡

laptop後腳座型態既type-C dock其實出面已經有幾隻
呢個用埋TB3算少有不過唔係第一隻，例如Hengedocks Stone Pro
但係呢隻用type-C PD姐係唔需要自己火牛可以用MBP 16"跟機嗰隻咁都幾獨特
唔怪得要搞KS，應該唔會平

雖然同socket，不過4K應該最盡只可以去到8700
9900k/t可能會響firmware level搞唔到，況且佢TDP高過4K個機身可以應付既效率
都係嗰句，想第日升級唔撚好搞iMac仲要4K呢部

堆三方媒體究竟係懶定係唔識
notarization根本一路都有，係新OS (Catalina)因為閹32bit所以放寬一陣俾devs搞
而且就算關閘之後只代表用家想裝/行某unsigned app只係需要去system pref Gatekeeper度click吓野(admin acc)或者直程永久響terminal改到佢唔會再提
同埋留響Mojave係唔關事，10.14.6根本衣家個狀態都已經要求notarization，除非你去番10.14.4或以前

mbp13 下年有冇機會update keyboard?
3 月有冇可能出

正價149usd之前睇Stone Pro要3百幾

做同一個task的話，iMac需要開風扇開到你聽到既門檻係高過MBP唔少，佢把風扇雖然唔係好好力，不過CPU差唔多80度佢都仲用base速1200rpm行
睇4K片要視乎你exactly搞緊咩，如果youtube唔會chur，如果係條4k60p HDR 10 bit既production codec咁就難講

呢舊野個位置其實唔太理想，擺響CPU heatsink出風位姐係食晒CPU餘熱，對於HDD係一個加快折壽既環境
同埋得兩bay係淨係做到RAID0/1，如果要RAID5/6就要用佢另一款4 bay嗰個MPX module，搶走兩(三)條高bandwidth slot
除非用家肯定自己以後都用唔著嗰個MPX double high位，如果唔係插隻4 bay以上既外置RAID / NAS理想好多

呢部野做普通野仲ok的，i7四核又換/加左SSD的話
弱點係graphics，就算唔做GPU野淨係講出mon，佢因為I/O舊而做唔到4k60Hz (HDMI淨係1080p, mDP淨出到4k24Hz仲要改野)
另外佢應該下個macOS版本會開始唔支援

放長雙眼睇，雖然唔想睇死佢不過千幾做到咁既feature set聽落好似唔太可能，佢仲要講明三月ship得
(近排因為TitanRidge TB3 controller令到TB配件生態唔同左，係有少少可能可以做到比以前平價)

但個位置冇得揀 主要係今次cpu 散熱係冇風扇 變咗散熱一定要放係最近風扇位 hard disk就要食熱風
其他server 有放hard disk 係前面 cpu就係後面 嘅方案 但果度全部係放機房 全部係用暴力扇來解決hard disk 風阻嘅問題 呢個solution 明顯唔啱apple 要求

Btw 我覺得個架全部用來放2.5”SSD 反而仲正 再連落去PCIe 速度同價錢都平衡到

Apple決定放兩個SATA port同AUX power都係after thought，俾3rd party自由發揮多過真係想做到d咩
我估日後會出現好多聰明地運用嗰個籠既方案，佢仲要有個USB port (雖然只係for DRM dongle不過佢係full bandwidth)

2.5" SSD根本唔應該出現響一部6000USD起跳既機入面，除非你講緊用極高密度企業級俾SAS嗰種(咁就唔係SATA)
屌，既然有兩隻10GbE LAN，好心想要storage插去server櫃隻NAS度啦起碼，仲擺響work space俾HDD轉頭聲嘈足全日咩

Thanks 咁我應該揀 iMac 唔諗 mbp

新OS 真係好垃圾

部imac 2019買左兩個月，已經自動reboot 左廿幾三十次，就算sleep 左都會reboot

以前OS 邊會咁

更新左幾次都未改善好？

仲以為強硬到連係Terminal搞都唔俾

我部mbp上Catalina完全冇呢個問題喎

想入手部二手27‘ imac
諗緊2015 or 2017 自己買完再換ssd
有冇巴打試過ebay入手 有冇伏

新買左個MOON
WAKE UP 一陣會黑一黑MON
之後無事
係WAKE UP 果下
有無得搞搞佢？

想買部27" 5K iMac 文書同執下相
CPU: i5 6core 3.0 GHz 應該都夠哂用
Ram: 打算後加上16GB
Storage: 打到1TB SSD好貴, 如果用Fusion drive加external SSD係咪抵玩d? 定係買256GB SSD再加external SSD好?
Mouse/TrackPad: 文書執相邊個好用D?

新手未用過Mac OS

512 SSD
Track Pad然後自己出去買Mouse

睇啲相係放邊 如果你已經有個外置/nas 咁就256GB SSD
如果咩都冇就512GB SSD 最少

一撚定係TrackPad

買咗部16" i9
部15" i9 擺去邊度放好？

mac機個firmware裡面有cpu microcode list？
有冇方法睇到入面個list支援邊幾款cpu？

個firmware可能會位於macOS裡面
還是深到efi 層面？

DC fever

窮撚想買部16 入門版 去兇宅分期

唔該巴打
咁我iMac 256GB internal SSD應該都夠用
我諗住買個2TB external SSD長插住擺相都係千幾蚊

出面買mouse係咪唔好買Apple隻magic mouse? 買返logitech之類就得?

打算買部二手MacBook 黎學下寫app 網站
見到兩部差唔多價錢
MacBook pro 13 2013 Retina i5 8gb 256ssd
同 MacBook Air 13 2015 i5 8gb 128ssd
唔知揀邊部好
主要考慮緊會唔會疾既問題
雖然大家i5 但pro果粒好似高一個grade
Ssd就兩部都可以自己換 問題又不大

請問各位有咩意見？

尋晚臨訓又reboot 左

Reboot之前有冇彈啲咩alert出嚟？
定係撞咗某啲software/hardware?
Windows都唔會咁boot法

買乜滑鼠睇個人興趣
但千祈唔好買Magic mouse

16”買i7 32gb ram
定係i9 base model好

你有冇多啲資料講吓平時用部電腦做乜

Sor
Photoshop premiere做野 但都係輕kan野
同埋會玩protools logic ableton 果d
都開幾多tracks下

唔該曬

多tracks 應該揀RAM 好啲
講真i7 i9 我都用唔晒
利申：16" i9 base model用家

諗住買部laptop帶番學
(文書+打programme)
應該要download 啲IDE
macbook air 定 pro 會好啲? (both 13" 8GB 256ssd)
求建議

筆直有限嘅話
最好由base加起
考慮升ram先
Storage都應該睇吓你個lib有幾大
可能要加到1TB

Thanks
咁睇黎ram重要d

但係加到1TB直接買i9好似抵好多

macbook更新左新系統，好似中曬伏，好多softward用唔到

Pro
雙核用IDE (至少係jetbrain) 會出事

幫你計下（正價），假設你對dGPU冇需求唔洗升：
底配i7+32GB Ram+1TB SSD+5300M 4GB=$23679
底配升i9 2.4+32GB Ram+1TB SSD+5300M 4GB=$25899
高配i9 2.3+32GB Ram+1TB SSD+5500M 4GB=$25199
高配升i9 2.4+32GB Ram+1TB SSD+5500M 4GB=$26679

如果你一定要i9就由高配加起，不過會俾多咗你唔一定會用嘅dGPU
i7都得就底配加Ram＋SSD慳多千五

Thanks

reboot 完有彈

以前舊macbook pro 無事

部MacBook pro tb 買咗未夠一年 舊電已經好倒水 部機又熱 但平時只係用黎上下網最近仲要間唔中hang 機 想問下係咪正常

利申： Catalina 10.15.2

諗住裝返HP隻Printer Driver
屌你老未唔支援32bit

iMac 2019表示用緊
抵唔抵就自己格下價

順便俾你參考下：

應該會用到visual studio
ching建唔建議加1500由128升做256 storage?

2020了仲128GB
iPhone 都唔夠用啦

Visual Studio我前排用過
分覺macOS版同Window版本有啲分別
你打算用來做乜？

發覺

突然諗到，

有冇人會係iMac度打爆Ram
然後用Ramdisk來Lightroom？

可以參考下圖，睇下啱唔啱使

見你post過幾次都無人理:
大佬你用既硬件配搭咁唔specific(連邊款mon邊款mac都唔提)，而且個問題又真係唔係咁大件事，咁你期望呢度有咩人幫到你

集思廣益
置頂爭d咩 / 成日有人問而無擺既野:
1) macOS升唔升，點升，點降
2) 買X應唔應該等 (置頂macrumors個buyer‘s guide)
3) Mac睇Netflix 有冇4K
4) 買adapter有咩要注意
5) macOS 10.15風扇/reboot/shutdown問題
6) MBP13”會幾時更新? 有無新KB
7)
8)

...
請加

今日行IFC士多睇Pro Display XDR
J出血
但冇nano texture版

可以，不過效果唔顯著
因為樽頸係響介面反應速度，同埋CPU single core clock
一張100MP既RAW其實對於一個2000MB/s既SSD黎講已經唔會拖慢workflow
當然你要batch process仲要搞咩HDR Panorama嗰d野，咁加快disk read/write就有少少可能有分別既

話時話Q&A 12"rMB嗰啲問題係咪可以夠鐘刪咗佢

eg:
Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監(全閹) vs 陳年廢老，兩款都難建議

你係邊部iMac?
2017用2400MHz CL17，Crucial響美森$924一對16GB
2019用2666MHz CL19，Crucial響美森$897一對16GB
兩個價都抵，free ship to HK

過咗保仲應唔應該拎去士多整

同價的話揀Pro
retina mon
28W vs 15W CPU
SSD 128GB就必需要換，256GB就可以忍到manage到

係EFI層面
so far只有舊既tower Mac Pro 1,1至5,1 (2006-2012)先有一個active scene，有人肯出力去搞custom bootrom去應付Apple本身唔幫嗰(兩)款底板支援既同socket Xeon
其他同期既socketed CPU Mac (iMac / mini)以我所知係完全無人成功做過

係呀，斬舊野都煩過加新野，要慢慢睇
唔經唔覺原來個post都run左兩三年，儲左好多舊料

我覺得呢啲都刪得
12“
MBA13”粒粒
MBP13/15” 2016-2017

mac機裝咩防毒好

2019 27呀，要2月3先有貨

咁你要睇清楚，因為幅圖呢隻已錯速

thx 各位

你可以唔買一對，買兩條

唔好意思
買用緊samsung CJ791 + MacBook Pro 2017
仲有另外一個問題，sleep 左之後，個mon 成日着，
同係咪唔可以用external keyboard 黎wake up?

你睇睇呢個 好易搞

打爆d ram佢啦 部機用幾年咩都回本啦

又剪片又PS又錄音，其實全部spec都用得著
俾我揀的話，既然都已經上到16"呢個門檻，唔爭在投資多d:
$25899 - 高配i9 2.3GHz 32GB 8GB 1TB
如果一定要慳，就用底配加RAM算:
$22119 - 底配i7 2.6GHz 32GB 4GB 512GB
SSD如果512GB唔夠，就不如跳去高配開始，少少錢買埋勁GPU同埋八核

買到盡都30600（1T ssd) 買埋applecare+都係加3000 打爆佢啦

hmm，TB3既mon直插MBP理論上應該係最少鑊氣的，因為無其他線/hub去做錯野
wake完黑一黑應該係HDMI handshake問題，不過衣家經TB應該係行DP而唔係HDMI... 隻mon跟機有無俾TB3線你?

MBP sleep左之後隻mon唔肯sleep多數係難搞既問題，好多時係個TB controller因跟MBP本身個sleep state因此隻mon唔覺得個host device其實sleep左，針對呢d問題有可能要去改EDID(唔值得煩/有風險)，你最多去隻mon既OSD度校吓野唔得就算

外置KB/mouse去wake仲要夾你本身有無touchID/T2相關既sleep lock

呢款mon都幾騎呢，100Hz唔係60唔係120唔係144Hz (你響macOS行唔行足100Hz?)
其實3440x1440p100聽落唔似需要用Thunderbolt去行，不過佢有埋85W PD同埋AMD FreeSync又幾夾MBP既

有跟TB 3 線, 試過用mbp 條原裝type c 線係插唔入的 唔知點解

俾我係你我會唔理個問題，其實好小事
MBP跟機條type-C淨係可以叉電的，佢唔夠線做data野(好似係連極低速都唔得)

唔該坦巴

買咗16mbp嘅巴打, 有冇發覺啲制有時撳落好似冇反應
同埋大家有冇買到ac+?

部mbp無啦啦個moon係咁閃
Software定出左事個moon

全部有突然shutdown / reboot / 閃mon問題既人，尤其係MBP
你如果上左10.15.x的話其實係唔出奇
要等蘋狗出fix，或者自己降OS (16"同新Mac Pro無得降)

自己經驗，想買MBP前諗清楚

係唔係真係帶出街用？mbp都唔輕身架
HD係買幾大？我認為夠普通用，之後再買ext

我有執相，剪下野同平時玩，用左mbp 2年後，條頸頂唔順，最後買左部iMac，部mbp就廢左，囉出街既多數都係iPad，mpb就最多係廳用下，當然部野係好舊，賣都唔值錢，所以買mbp前諗清楚，唔好亂買

買左K 記 16GB x2
海鮮舫 $920

RAM好似跌極都仲有得跌咁，black friday同衣家一隻16GB跌左10蚊，當然個跌幅好細同埋個價已經非常之易入口
(難為舊年千三千四買一條既人...)

部機到左開始拎黎做野
8G 唔夠爽，反正唔貴就加到40GB
開心好多😂

我衣家部iMac 2017都係40GB，見到一千都唔駛就可以上爆64GB都有少少想出手
跟機嗰兩條垃圾4GB又唔可以掉，唯有插去NAS或者搵部laptop有空slot食左佢地
痴撚線Apple夠膽衣家收人$1560淨係加到16GB DLLMCH

唔好用支那牌子router

買唔買AppleCare+
標準答案 老閪都買

會有人唔買？

你追返啲post 睇下有幾人問就知
答到唔想答

置頂已經有提
不過個問題係可能有太撚多其他資訊所以佢地睇唔到掛
因為我係分類咁list堆料，無點highlight嗰d真係FAQ

其實好多人入嚟都只係想有人答佢買邊部好
攞完答案買完機就唔會再番嚟
所以佢地係唔會睇堆置頂

想問舊款MacBook Pro （2016年之前）
連Lg ultrafine 5K 係咪官網一條TB3轉TB2
再加一條mDP to mDP就可以著到？

你可以用條TB3>TB2賓周仔就夠，不過只推到4k 60Hz，點都出唔到5K
成件事唔牽涉mDP插/頭 (雖然個signal其實係DP alt mode)

我有時都會呀
我都買咗apple care +
其實唔知係咪心理作用定係手勢問題，撳咗落去都無反應

想問問有無用android 電話嘅巴打係用mac 做日常嘢？
適唔適應到？
下年諗住轉吓android 機，睇吓如果本身全部apple 嘢嘅用家轉咗用android 電話會唔會好唔方便

個右制最明顯

部MBP 15 2016中左Flexgate🤦🏻‍♂️打開個mon超過45度就黑畫面 好彩AppleCare 下個月先到期
有無人都試過？ 其實換完之後個問題係咪仲喺度

睇睇先巴打,多謝你!!!
新年快樂!

聽日拎番部機試下先!!!

巴打車係已經換了2年?
暫時有無咩異樣??

我個mon係舊款27MD5KA
只支持Thunderbolt 3 輸入

新個款27MD5KL先支持雙mode 輸入
usb-c mode + tb3

所以我有冇需要再買其他配件/轉接線？

MBP2012-2015(retina) 個 TB2 port
> TB2 to TB2 cable
> Apple TB2 to TB3 dongle
> 27MD5KA 個 TB3 upstream inport

記住咁樣插係officially cap響4k60Hz，姐係拉大去5k panel會矇
(我唔知有無人用swtichresx嗰類software夾硬搞到個5k24Hz之類既compromise出黎

市場傳出，蘋果計畫明年推出電競PC，單價高達5,000美元（約新台幣152,100元），將是蘋果首度跨入電競PC領域。既是新產品、又是高單價，業界預期對於蘋果供應鏈廠商的毛利率，將有正面幫助。

聽住先

等gen10 4core mba

XPS 13" 用緊六核
MBP13-14"嗰個form好有可能都用同一class既CPU

可信度接近零
Apple啱啱先摺左OpenGL支援，all in去Metal，而Apple Arcade又整合左iOS+macOS+tvOS「gaming去平台化」因為要用AppStore收錢
基本上Apple所有關於gaming既投資同動向都係同傳統gaming界背道而馳

有冇用開adobe CC嘅由mojave升左catalina?
Adobe Application Manager有冇因32bit開唔返？

想搭單問
本身有剪片、做圖（同埋玩Sims），之後可能自學動畫、3D
$25899 - 高配i9 2.3GHz 32GB 8GB 1TB 夠唔夠做？
定應該cpu同ram都打爆（好貴…）
宜家部Late 2013 Retina郁啲都chur風扇，好似啲老人家氣促咁

仲係14nm, 塞落去會唔會過熱
MBA本身隻風扇仲要唔係吹正粒u

rumour姐
10gen唔係有分10同14nm版架咩？

MBA 用嘅 7W i5 y系得 10210y, 10310y
兩隻都係 14nm

i9 2.3升2.4 個價唔值 俾$1560多得0.1GHz 好難feel到個分別

唔值

無問題

So far so good

冇咩事咁
不過呢一年都唔多用
文書野，上網，睇下劇咁

得閒買料試下

情願要部勁過Mac Mini 好似G4 Cube咁大嘅仲好啦

無知一問，有冇人知macbook pro點裝apple tv app?

係app store唔見有呢個app下載，上網搵極都搵唔到

內置

講開Mac mini，kickstarter有人搞魔改

收到貨 都出新mac mini

個app就咁叫「TV」，睇吓搵唔搵到
另外佢係10.15 Catalina先跟OS內置，10.14或以前係無途徑裝隻app
同埋你部野唔可以太舊(大概10.15唔支援既2011年Mac或以前)

Adobe本身堆apps無咩問題
不過有好多3rd party plug-in仲用32bit

原來係咁，因為我屋企網速太慢，好少更新個os, thx

部$25899我一路都話係32GB個sweetspot，你再俾多d錢只係拎多d RAM同SSD位，個跳躍唔會好大
同埋呢個spec位對90% workflow都夠有突 (你咁都唔夠的話，應該唔需要響連登問問題)

張書枱60cm深
27吋 iMac 會唔會太近？

唔會
利申書枱一樣60cm深

睇你擺到點
後面冇野擺嘅完全ok

乜鳩都冇
咁我放心了

求救 hackintosh + 技嘉tb3卡 + LG 5K
個mon著到 解析度得4k
最慘係較唔到亮度 一直鎖係最高亮度
對眼就黎盲
有冇人識搞？

搞掂咗 用multibeast加咗3rd part usb driver之後
設定裡面有返亮度控制 而且camera同內置音響都有返

原來lg 4k/5k 亮度控制 內置音箱 內置camera
都係由usb hub控制 我都唔知點解

用生命力硬接？黃斑受損曬啦

LG UltraFine 5K值唔值得買？
有冇差唔多嘅4K mon推介
其實我覺得佢個mon同iMac 差唔多禁靚
但成萬蚊有d貴，部mac得TB2又出唔足5k

係呀
我就係諗緊需唔需要刪左果堆野先至update做10.15

上左10.15之後好似會刪唔到？

你筆直係LG UltraFine 5K個價？
4K mon平到$3000都買到
我睇過水準仲要已經唔差

Budget 5-6000有冇可能買到UltraFine 5k差唔多嘅27吋mon
我鐘意佢個mon面水晶精緻嘅感覺
有冇其他mon做到

Budget : 5-6000 ，27吋，4K Mon，同LG ultra fine 差唔多

無tb3 既包袱
大把平MON 啦

27吋, 4K同5K 人眼應該仲未分別得到

幫到你
LG出咗勁多款唔同價錢嘅27寸4K

不過市面上令面mon選擇其實唔多
因為大家都嫌佢反光

LG Ultrafine 5k個價可以買兩部LG uk850了

諗起佢點樣自殘對眼都爽
我兩星期前跌左副Gunnar藍光眼鏡, 嗰兩個星期對住公司啲垃圾閪芒真係想死
索性成部iMac搬返去費事再自殘..擺埋一齊幾大分別...真係想像唔到班傻閪會三$4000買啲垃圾AOC monitor...其實佢哋年紀都唔細20幾歲..啲同事仲好似十幾年前MK年代咁樣鍾意razer發光着燈keyboard mouse 買賽車電競椅$2999 一張爛鳩椅唔知背後生產商幕後老細係邊個呢...
一坐落去完全冇承托力既? ...痴線幾千蚊買部啲咁嘅垃圾..

反而比多少少正正常常買張靚仔又真係坐得爽嘅herman miller embody佢哋就會覺得貴, 我覺得香港人好多都有精神病

相比起5K
LG隻24吋4K UltraFine就抵玩好多
兩個TB3頭同價位根本冇對手

On9先買賽車電競椅
Herman Miller 正好多

Macbook 13 夠唔夠推？

你要搞清楚個「水晶」feel究竟係由邊part度黎
如果係5K＠27"個精密度(pixel pitch)，咁的確只有LG Ultrafine以至Apple自家retina mon先會做到咁密(Dell同HP出過一次半次)
如果你指既係個反光面而做到既contrast / 內光，咁係講緊因為個glossy finish俾到高過普通matte既反差；呢樣野一般貴價mon都唔會做glossy因為反光係有好多實用上既問題，連Apple隻XDR都俾一個好貴既nano texture matte finish option

我覺得你得一部TB2既Mac係絕對唔應該追5K，響tech上根本係唔match
最match到你既係一部行DisplayPort既4K60Hz，你應該響呢個範圍入面搵一部最強既例如Eizo堆ColorEdge，或者退一步要LG 27UL 系列

衣家一張有牌子既爛鳩電莖椅已經貴撚過一張天后refurb ergo凳

不過有個問題係sharpness
假設你對眼距離隻mon兩尺，個理想27" 16:9 interface resolution係2560x1440，咁Apple就係exactly用pixel double咁做5120x2880，換言之個interface scale可以end up做200%(田字形)
咁樣做同3840x2160@27"比較係會sharp好多，同埋GPU要做既野都少d
記唔記得Mac mini 2018出嗰時佢插親密mon要scale都chok就係咁解

我有部MBP2018由10.14升10.15，無理過CC個install無del過野，直上10.15之後所有(Adobe)野都用到
不過我懷疑Adobe係一早預左有人會咁做，CC本身可能已經預晒兩手準備，有32同64bit library等你上左就先load

你如果驚，分別做一個TM backup同一個bootable clone，上10.15之後有咩事可以即刻食回頭草

借post一問：想買macbook pro ，那裏買最著數？

咁你咪用56k

Herman Miller真係正
但貴到唔想買

去蘋果士多同藍精靈講 畀部最著數既macbook pro我就得

部部 MacBook Pro d數字都識著燈，夠晒著數

買完唔可以俾阿媽知咩價

thx

matte 面 好好多其實

勁想買呢張
比人知幾錢實比人屌到反艇

第時中年老年嗰時去物理治療既單仲貴
如果就算唔想咁貴買正版，去買隻大陸鳩抄嗰d款點都好過電莖/賽車椅
起碼個form factor響度，邊度應該有托有墊，邊度應該有得調校呢d野，如果抄到六七成已經叫有用，係用料垃圾囉

滙豐Red卡迎新買蘋狗野有回贈
(如果你今時今日仲用滙豐的話)

31號完咗啦

呢兩日MACBOOK D 電好似倒水咁，睇一個鐘youtube 可以無左20%電
仲用緊Mojave 10.14.6
up 到最新會唔會好D

要買就買正版啦

我都係想買呢張

叫佢地窮L就唔好充，退而求其次都唔好去買電翔垃圾坐壞個身姐
衣家香港咁既市況根本ergo chair同埋撚屌蘋狗產品都唔應該隨便買啦

唔好意思岩岩買左部 MacBook Pro
上網買果陣買埋final cutpro x但係入到去apple到又要我再比錢買？
定係我搞錯左d咩
想問下個啓動方法係點

睇到Dell新發表嘅XPS13個設計
MacBook Pro真係要急起直追

真係好靚 可惜已經有windows機

Dell

你login 左未？ 你login 返你買機買fcpx 個acc 去部mbp 之後去app store 就可以直接download

HP

用緊2018版XPS13都想換

macbook pro 買咩usbc hub 好

今個星期CES會有好多新tech出爐，蘋狗產品線既tech好快會由落後一代跌去落後兩三代

LTT WAN Show好認真咁討論Apple電莖機既可能性

依家除咗16”之外咩macbook都買唔落手

咁嚴重

16出咗之後
其他仲用緊舊keyboard嗰啲model基本上已經變哂棄將等upgrade
Air就算唔換keyboard都要換u

xps 2020 真心吸引

響網連MBP同一張單買FCPX的話，佢係應該跟機已經裝左
而當你第一次開機，登記第一個user account嗰時入第一個Apple ID，就會被FCPX (其實係Mac AppStore)認定為呢個software既擁有者acc

16"其實都只係50/50，CES其他廠開始擺好多Apple唔肯/未肯用既tech
淨係Dell都出左隻9510有5G天線，核電，10th gen 10nm

Mac Pro算買得落手，如果你係佢既target audience的話而又接受佢原生缺憾的話
iMac同mini都因為CPU GPU落後而響效能性價比上面差d，尤其係iMac得兩個TB3佢I/O bandwidth都幾不足
至於13"或以下laptop，除非折扣好多如果唔係都要等佢出新13"-14"新機殼，其他現有model全部都落後

宜家睇返部16" 除咗大咗個芒之外 其他野算係應該要俾嘅野 eg 個keyboard, 合理嘅top up價錢
有驚喜嘅咪係個新咪同喇叭
個鏡頭仲係720p 你諗下個cam 俾user 屌咗幾多年仲未上1080p

粒電只係因為部機大咗跟住大 冇乜特別

CES 真係睇下有咩新科技值得留意 AMD係低功耗市場真係要出力

咁當然16"作為一部解決「現在」問題既機黎講佢係非常合格
響呢個價位呢個市場方向既機種無疑係穩定性先於其他方面，16"各方都無大鑊氣(暫時)而又俾到某個效能位的話，其實完全係一件買得落手既產品
MacBook系列其他款淨係蝶式KB呢個炸彈都夠原因black list晒全部款

除咗部16‘’其他都唔抵買 尤其係台機
所以都係hackintosh算

可能我口味獨特，我其實鍾意butterfly switch. 可能我好彩我2016, 2017, 2018 嘅15" macbook pro keyboard都無出過事
係部2018 i9 用咗唔夠一年就電池發脹。同埋個moon 有兩個圓形嘅印。。個印好明顯唔係後期因為造成的，網上都有人有同樣問題.

我鍾意鍵程短嘅keyboard, 買咗2019 16" 之後覺得個keyboard打落去個feel 好"lup" 好肉。。 同埋16" 個keyboard漏光漏到爆炸...

我「忍」左我部2018 13"差唔多成年，都可以話個KB一開始係好難頂不過用多左佢，慣撚左佢個「性格」之後佢的確係幾快同幾準的
不過KB咁基本咁重要既一環我真係唔覺得應該要求用家去遷就，衣家唔係講緊iPad Pro個smart KB而係一部根本都仲係傳統form factor既機
再者，無論點都好，佢容易壞呢一點先係最大最大既問題，呢樣野唔需要要詳細討論

16"衣家出左一排，都開始有好多用家有唔同既細投訴
當然有某部份係幾煩不過無邊樣係好嚴重，呢方面同2016 touch bar出爐嗰次有好大對比

Macbook Pro而家個款用左咁多年真係時候update下個款

牙膏廠幾時有新U俾apple換air cpu先

新款16”有啲咩投訴？

今日部16” 用guest account login 個畫面爛哂
係咪os問題

想問通常幾月會出新macbook?

1) 風扇好猛/嘈 (應該的，不過係好煩)
2) 續航力不足 (預左)
3) 隻mon個光度，uniformity，漏光等等都不及15"
4) 一部份用家報告mon有鬼影(同variable refresh rate有關)
5) KB有壞/㩒唔出既情況，主要係邊位既掣如左右shift，原因不明

唔好意思做一做伸手黨. 部surface laptop 早兩日比人偷左，依家考慮緊2019 mba （人在英國,咁岩PC world 減緊價）. 其實都係文書上下網，但係聽講個keyboard 好易壞. 有無巴打可以比下意見/final push ?

不定
3/5/6/7/11月都試過
主要睇intel幾時有新u俾啲廠用

Keyboard有repair program保
問題應該不大

Ice Lake都出咗半年有多

問添曲

十三寸2018macbook air邊到可以貼mon貼？thanks

貼mon 貼？？防偷窺果d?

咪掂佢囉，又唔係 Touch screen

就係唔小心整到

唔好坐咁近
唔好成日較角度

翻新macbook 2018 放唔放到出去？？

翻新MacBook Air 2018？
其實只係睇你開咩價
價錢OK而個買家又受就得

16吋有冇mon貼推介？

但如果我話無左個盒（翻新機個盒唔同啲)
腦入面有無話係翻新機?

總結下

即係冇

翻新機個S/N係另一組pattern（雖然我冇研究）
另外你用iPhone個Support App定Apple Store App會睇到部MacBook係"Refurbished"機
所以就算面交嗰下佢唔check得咁真
佢番到去一login都會知

thxx 因為我見dcfifa 無人放翻新機

我放過
仲好老實咁照講係翻新機（連盒）
費事扼人啦
同人deal＋面交嗰陣時條友都冇特別就住翻唔翻新為難我
都係check下基本功OK無花無崩就得

個s/n係唔同，但有講明係翻新嘅咩

我冇特別研究
但唔係話頭幾個digit如果係xxxxx就代表係翻新機咩

想問macbook 15 2017
二手價係幾多
同埋仲爭扎緊上部新16定買13 16gb 512ssd
做p仔得閒只會睇下片打code為主
有無手足比到意見

macbook 16 拖影很嚴重

用緊ASUS Zenbook，想轉Macbook，因為有筆畫輸入法。

iDevice先係咁，mac機就算係高貨量MBP都唔會因為refurb而reissue S/N
最徹底方法係要拎到個S/N，打去Apple CS問佢呢部係唔係refurb
(就咁用官網check coverage個tool係唔會提refurb與否)

想知macbook長期叉住電有冇太大影響？上網有啲就話唔好長插，有啲就話只要間唔時用下電池啲電就冇乜問題
Apple個網又冇講，都唔知邊個比較好

理論上係可以長插
十世之前叫人要叉滿再放叉，或者一個月要放一個full charge cycle嗰d都係針對舊世代鋰電先有幫助

你部2017如果唔係嚴重食屎(例如KB長壞)，其實係應該忍
16": 效能升級唔係咁顯著，可能再等多一次更新先值換
13": 完全預唔到不過Apple應該幾個月內會更新，尤其係個KB同埋10nm CPU

Thx
即刻叉翻電

你想買個安心的話，間唔中拎部野出廳，睇住電視鳩用幾個鐘應該會放幾十%
其實長插比較多出現問題係個mon同USB嗰d野，因為長chur GPU或者其他I/O發熱

其實都係見red card優惠更新左去到2月
有1k 搞到手痕想換機

想買部mba用黎睇下電影
上網咁
買依家最新個部定等多排等佢再出新呢？

最影響電池效能係熱
一路快叉 一路chur 100% 應最傷

叉滿電100%用都會經舊電Chur?

唔會
佢形容緊個情況係你未插之前已經低電，而呢個時候插去足W速+有快叉既牛，再響叉緊嗰時同時chur住部機黎做野，咁樣就會兩邊一齊熱

留意返Mac 內置個筆劃輸入法鍵盤位置 係同手機上邊嘅鍵盤位置調返轉

想問問之前仲讀緊書嗰陣用教育價買咗final cut pro 嗰堆嘢
有無限期㗎？定係跟apple id 用一世？

cook：我要10nm U啊屌你

intel：得粒i7 1068 G7

cook：咁正？！幾多core啊？

intel：... 4core

cook：

接受到，好過冇

部mbp 由讀書到依家用左3年幾
13 mbp 2016 無touch bar版
依家專做剪片 日日都rend野
剪event野 周不時剪full
但依家部機成日1下斷電 待機緊自己熄機
係咪已經收得皮？無得救？
求各大神解救

唔知Mac/IPad有冇機會咁出呢

睇嚟AMD終於肯急起直追打埋notebook市場

好事嚟
唔洗再俾牙膏廠獨大

有冇人部16pro update完都 pop pop聲？

揮手

睇埋實測先好出聲，到時如果倒水電就托柒
不如如果可以同desktop一齊食住intel的話咁會令蘋狗好尷尬
衣家真係好有當年Apple死攬PPC而IBM同Motorola都deliver唔到個感覺

咁Intel轉AMD應該冇當年阻力咁大嘅, 大家都係x86-64唔使轉架構
好似早年Display Card咁AMD Nvidia兩邊走咁
係Compatibility Testing要做足啲去避AMD啲小問題

唔係咁易，始終kernel/OS level好多microcode等等唔係真係可以隨便兩邊走
同埋個所謂AMD優勢未去到非轉不可
而且Intel停響個位只係fabrication而唔係本身architecture問題，呢d野遲早會解決到

想買個27”mon做MacBook 16 display
諗緊LG 27UD88 同 dell U2718Q
LG ultrafine系列睇中佢可以一條線做曬output同叉電
較光暗之類又可以同步
但係想問60w夠唔夠macbook16叉住用
舊電會唔會一路叉一路慢慢跌
如男60w唔夠我買dell算

有冇人用緊/試過LG 呢個系列display
Thanks

我睇YouTube 啲人話60w，如果heavy workload會唔夠力差

咁都係唔搏買番dell
諗住插住mon做拎得出街既desktop
Thanks

買Ultrafine 5k咪夠力，加多少少姐

5k成皮wo
我果幾款睇amazon好似34千左右

搞得嚟ARM Mac都夠鐘出現

10 Gen i9 45W H-Series 終於出現
不過又係14nm+++++ Comet Lake

11 Gen Tiger Lake用10nm+
同埋升級成Thunderbolt 4
咁睇嚟2021先會係Apple大改MacBook嘅時候

all in tiger lake機

AMD粒3990X先on9
250W 64核 4000USD
記住部八核Mac Pro已經收人六千入門

部2014mbpr點挨成年幾

雙核就黎facebook都上唔撚到
跟住成村youtube channel玩4k60p

Elgato CES出咗4k60p 外置capture

我本身仲諗佢哋會唔會短期內出macOS driver俾嗰隻4k60Hz卡(因為MacPro)，如果有driver理論上MBP/iMac/mini係可以用eGPU盒行

衣家唔駛了

焗住月底換16
低配唔升野了

18核 128GB RAM上facebook 都好慢
Facebook 根本寫得唔好。。

Ram 都唔升

都唔知今次用唔用得耐

唔加就一定用唔耐

safari唔support

16GB 正常夠用

屌佢老母
今日行深水埗全場16GB都要5字頭
仲要全部係2666CL19無撚晒2400CL17
係咪black friday全球掃走晒d尾貨

海鮮舫可能仲有

海鮮舫藍店

你地覺得3月出新macbook 13機會大唔大?

*pro

新手求解答

機款- 2015 late 27 iMac 低配版

最近想自己換隻SSD,但上網睇有人話要裝，有人唔裝（用software control fan speed) 因為怕風扇發瘋咁嘈

其實駛唔駛？

SanDisk 有新外置8TB SSD 又係睇住macbook 來打

Thunderbolt 4原來係騙局
只係Intel為咗同USB4齊名兼要收license fee rebrand Thunderbolt 3
佢話快USB3 4倍係講緊USB3.1 (10Gbps)
即係都係40Gbps

最多會有少少新feature
但速度同TB3一樣

牙膏廠學NV玩改名

等左6, 8 TB external ssd 好耐
一直都要帶住2隻 2tb T5 一隻1TB T3 好硬膠

啱啱出左tiger lake
等14寸macbook

13用左5年
想轉用有獨顯既
應該唔會等14

琴日見你post我都有少少意外，明明TB係需要開forum形式傾好晒先出爐，而USB4個定案先啱啱搞掂仲要supercede TB3，另外PCIe4.0-5.0個transition究竟點又未肯定，TB4係唔太可能幾年內出現

一路都有8TB既NVMe SSD，係用M.2 22110 spec (110mm vs 平時80mm長)
當然你要拎出街的話，長度夠fit 110mm既enclosure係好少
SanDisk呢個打包三撞package都幾受歡迎，長版應該都會好賣

留名學嘢, 啱啱買咗部refurbished Early 2015 MBP 13 玩下, 乜撚都唔識

想請教下我部MACBOOK PRO (有TOUCHBAR果部)...個MON一開機只係會得上面打橫一行...下面全部都係黑色...要開機等5分-10分鐘...個MON先會變番正常...請問知唔知係咩事? 同埋整要幾錢呢大約

「低配」意思係「21.5"淨HDD版」?
本身個SATA bay只要有隻HDD響度，就一定已經有條sensor cable你唔需要搞
係有某種config例如一開始已經訂SSD版咁個SATA bay就空左，Apple會無插無跟呢條線，而OS亦唔會report有問題
(利申: 我唔100%肯定係咪咁，你講清楚你部野係exactly邊個config同埋衣家你想要個結果係咩先；SATA bay加/換SATAIII SSD?)

sor睇漏你有寫27"...

低配27"應該係fusion drive版本? 咁樣好大可能係有sensor cable
ifixit隻kit係一個3.5"轉2.5" cage，佢條SATA線已經就係exactly你響amazon見到嗰條OWC同一樣既野

我用途同你相約, 去年11月買左番新機mba 2018 256gb, 覺得幾好, 唔錯, 當然mbp 13 2019 性價比高

有無外置 3.5" hdd dock 可以襯返 mac mini 放埋一齊

個時你買幾錢？
我去store睇 覺得mba個mon同mbp一放埋真係睇到明顯分別

但你覺得mba個mon點？

同埋mba個trackpad 好似一壓落去會feel到要用力d
無mbp咁好feel

番新機其實係咪個外殼就新 入面d零件就舊？

電池都係新吧

無壞嗰啲零件一定舊啦，殼又新，零件又全新仲叫咩翻新機

翻新機用落無咩問題，買埋apple care一樣保咁耐

但我係諗緊買2019個version 定等下個version
唔知會唔會有好大既update

諗起嗰陣時嘅轉換期都有啲死硬派話蘋果應該要停留ppc ，依家真係好想問吓當時講呢啲嘢嘅死硬派依家去晒邊度?

邊駛衣家
嗰時半年內已經即時收皮，因為個performance jump太大，搞到就算你用舊library既舊app，響Intel嗰面用Rosetta行emulation都唔太覺得慢，只係難免bug bug地
最重要係Adobe，嗰時仲未CC化，我記得由CS好似2去CS3定CS4嗰個x86 jump個順暢度係好大好大既分別

當然無論嗰時定係衣家都仲有人吹奏PPC，都係nerds或者有某種特別用途既人；好似G5嗰時個floating point係勁過晒其他vender既integer
同埋有某種security或者development原因係會想響PPC環境做野

想問下大家部16吋用咩color profile？

???? 咪default color LCD..
除非你自己cal過架姐

我今日開機個moon變到有層霧咁
明明琴日無事

可能未訓醒姐。試下去廁所洗個面再睇睇

其實PPC好快收皮仲有另一個原因雖然佢第一代MacBook pro用core duo
但唔夠一年就refresh做core 2 duo
雖然x64啱啱出
但無論performance同heat都打贏core duo 9條街

當年做咗水魚買第一代

自始任何apple product只會買轉款轉架構嘅第二代

MBA 2019
買2018翻新仲抵玩

一樣咁話, 一係買2018 翻新,一係2019 PRO 1.4 翻新, 一係唔急就等下一代MBA, 已有RUMOR 出左

其實2018同2019 mba個分別係邊
睇唔出

有無link睇睇

3月就可能出
咁應該會等既

市場估計 Apple 會採用的將會是 Core i5-1030G4，4 核心 8 線程，主頻 0.8-3.5GHz

你話係13 pro新機都似啲

2019隻mon多個true tone同個keybaord好啲啲咁樣囉

仲有SSD慢咗

9W
2019 air 7W, 低配 pro 15W
似 air 多啲

Samsung出撚左T7
1GB/s read / write，USB type-C 3.1 gen 2 10Gbps
加左256bit指紋解鎖功能
$130 500GB
$230 1TB
$400 2TB

Satechi 108W PRO USB-C PD DESKTOP CHARGER
$80
兩個type-C PD叉插，一個90W俾15-16"MBP，另一個18W俾iPhone / iPad Pro快叉

Plugable TBT3-UDZ Thunderbolt 3 and USB-C Docking Station with 100W Power Delivery
$300
同時係TB3又係type-C姐係可以俾埋無TB3既12"rMB/iPad Pro用
個TB3 upstream有足100W PD，火牛input有20V*8.5A姐係有成70W淨俾其他port+本體用
用TitanRidge controller，雙DP1.4雙HDMI2.0
勁撚多USB-A ports，5隻gen1+2隻gen2
不過個ethernet得1Gbps，SD無UHS-II，3.5mm係TRRS

HI 坦巴,
有無邊隻平平地HDD 用黎backup only
之前用開airport Time capsule backup
而家轉左router 好耐無backup

你提醒左置頂可以加埋呢樣
平平地就是旦啦，全部都係嗰d野
公廁WD Elements囉

淨係睇佢開箱都覺得正

屌你CES真係好多TB3產品

ThunderBay FLEX 8
後面有TB3 (TitanRidge) x 2, DisplayPort 1.4
3.5" SATA/SAS/U.2NVMe bay x 8
PCIe 3.0 x16 lanes slot x 1
前面底有CFExpress (XQD)，SD 4.0，USB 3.1 gen 2 type-A x 2，type-C x 1
火牛total 500W
痴線根本成部PC黎，係爭個CPU

最近都考慮緊Pro Display定CG3145

舊年先買咗佢個78W

加個指紋賣貴咁多

你係做咩job咁大鑊要用到呢個級數?
(Eizo啦，XDR只係interfacing既mon個用途有d窄)

打錯 係pro display vs CG319x
唔係3145.
我就用開Eizo 不過Pro display 好似好吸引。

你本身隻Eizo係CG系列?
同埋有無Mac以外既input用途?
XDR有個好大弱點係佢基本上只係俾host Mac用，完全無其他industry standard input，尤其係講緊video的話要有SDI
而焗限做interfacing monitor既問題係你會被OS同apps限制，10-bit同HDR相關既問題等等
另外XDR無LUT功能，無hardware cal，總之就咩撚野都無

我用緊cg2730 同埋 cg318. 諗住換走隻cg2730.
隻moon唔需要sdi interface. 就算需要我本身有blackmagic 個sdi converter.

我考慮主要係gamut emulation. Pro Display 好似係hardware level 做唔到。

我會形容隻XDR為一隻「俾唔識或者唔想搞cal既細shop/indie人用，但係又去到某個可靠度」既產品
你只要有少少需要自己調校或者控制權，就唔應該用佢
gamut emu方面佢係有不過感覺係好唔專業/太簡單

btw CG2730(同CG318都係)用P記panel，除非你唔鍾意佢得1440p唔夠密，如果唔係無需要換呀嗎(你都有隻318做嗰方面既野)

有HW LUT gamut emu? 我見佢好似係software 架喎。software 啲banding 勁到呢 好似8 bit Jpg 咁。

同埋pro display 個native gamut 唔係任何standard 入面。。

呢兩個係我重點考慮， 買返cg319x 就肯定無伏 但pro display 又好靚仔， 兩者價錢又差唔多。

我部318 4k 來的， 32" 4k 其實ppi 都好低，所以pro display 6k 更加吸引。

我諗緊反正已經有隻318 做reference, pro display 可以做main monitor

幾吸引，但想問香港會唔會有得買？因為美國係2腳，感覺唔太方便

佢用8字線，自己配條英規就ok 啦

老閪都上256 文書機一流

想買部mba2019 考慮緊買新定翻新好
翻新個差價可以買埋apple care
各位點睇

19同18差好少

但係依家買2018仲加到apple care?

得 計買機果日

我覺得上面256個價抵玩，我之前買番新都要8088

giga新tb卡 聽聞可以DP1.4轉usb-c出到8K
hackintosh新玩具

忍唔住訂咗張Herman Miller embody

MacBook Pro 想知你地用開咩adapter？

有冇人自己幫部macbook pro換電
想知可以係邊度買電換

冇買apple care？
iFixit? 好似得佢信得過
電呢家野 我覺得返apple 換最好

已經五年機 冇咗apple care好耐
所有嘢都仲work係舊電短命啲所以想換
iFixit唔係喺美國? 係咪運唔到電嚟香港

你係邊個型號
iFixit 係美國 有公司運電池 價錢貴
你叫天才報個價俾你先

容量幾多

2015?
睇吓可唔可以跟呢單換

mbp 15' 2015
上apple網睇就要$1500到

係2015呀
check咗冇得換

如果千五嘅話 我會狗衝去換
iFixit 都賣緊$100 美金(唔連工具) 仲未計電池運費
你睇完個教學 你唔會想自己換 要起曬成塊底板先換到

更換教學

電池

唔該曬巴打
咁睇天才換電都唔係貴好多

巴打
多謝你
真係work!!!!

我買咗Magic-Pro個120W. 都幾好。

好
你會坐到唔想起身，係公司的話就會自願OT
越坐越爽
不過我發現兩間公司啲垃圾書枱嘅高度都奇奇怪怪咁，無論我點樣調教號係手柄高度根本就配合唔倒，
正常係手柄承受你手踭嘅壓力令你可以水平線地運用keyboard mouse
所以我諗我會拎返屋企配番電動升降枱

唔會放公司啦，一陣俾啲on9拎咗去坐咪死

我公司同2 個屋企都放左Embody

我公司好撚大，俾人推咗去其他房就搵唔到

咁大鑊？ 會有人拎你張櫈咁仆街

屌，公司入面你坐嗰張靚少少，第二日俾人換走咗

拎咗，俾你發現咪扮傻，以為係公司櫈

你公司啲人咁騎呢？講明係你自己買都敢拎?

人多就自然騎呢人多

用緊2015 13” macbook pro連4k都好撚lag
等緊有冇新14” or 買16”算

2015 13”係冇乜力推4K
換16啦

13” 四核其實夠唔夠屌
可能買14”（如果有）再加egpu
但計計下錢16”仲抵
可惜兩kg出街重左少少

13” pro 即將 update

濕濕地

除左學生價同二手之外
有無方法可以便D買到macbook 16"

員工價

其實對上一次註冊嗰六七部機都仲有成四五部未出
Apple唔知係咪生產線有問題定係關稅嗰d野所以先要拖

長期插mon始終都係有dGPU好少少
不過留意16"咁插個風扇聲會好嘈

16”果部又好似太貴唔係用黎搵食
本身工作上要用到gaming laptop，已經嘈慣左

唔知大家嘅MBP有冇遇過呢個問題
我呢部係 MBP15" 2016 TB
由上年開始，個Retina display時好時壞
壞嘅時候就好似上面幅圖咁，好似跳制咁樣，而且右邊暗咗一大撻，仲有鬼影好很嚴重（就好似下面條片咁）：

最新發現螢幕右上角居然有磁力，吸住咗個usb頭，我懷疑內𥚃有漏電問題

利申: 平時甚少拎出街，主要放喺屋企用，無日曬雨淋、無倒瀉水、無跌落地。至今成因不明，R到頭都爆都諗唔到係咩問題

上年去問過 Genius Bar，佢哋話要成塊mon換，開價係$5,467
我覺得貴所以冇換到，後來見個mon冇事就繼續用
最近突然間又壞，仲要冇好轉嘅跡像

問題：
想問下有冇巴打知道個mon出咗咩問題？
請問有冇拯救辦法？
如果救唔返，係咪應該買個外置mon長插嚟用住先就算？

多謝大家

磁力應係因為detect開合mon
似斷flex cable

係，磁石正常，13"係響左右頂，15"響左右邊

display個問題可能係斷線，不過未必係好普遍嗰個flexgate問題(嗰個會影響背光多d)
你可以試吓: 將個mon前後開合，應該會觀察到畫面出bug，或者會有某角度係特別易出事/無事

你無買AC的話整會係大工程，拎出去俾其他戈整都應該要千千聲
2016 15"有少少雞肋，唔整又幾浪費，整又嘥藥費

講漏:
如果真係條mon線斷/壞咁的確只影響內置mon，理論上長插外置mon當部機desktop咁用係可以的
不過如果唔好彩係GPU壞咁響外置mon可能會見番同一種bug晒既畫面
其實如果你衣家有mon可以插的話，你應該去試吓有無呢個情況

不如你經過 Apple/百老匯 直接入去拎部macbook上手
我自己試過 根本feel唔到13 16係重量上有好大分別

衣家因為13"大機會改去14"，用厚KB的話有可能同16"一樣會比上代更重
如果MBA同時間改設計而係仲用蝶式，咁係可能會更輕，將兩者分別拉大
所以如果急用，衣家最好買16"
肯等(應該三四月)就等應該會出既新MBP14"/MBA13"

macOS beta hints at future ‘Pro Mode’ to boost performance on portable Macs
10.15 beta有人搵到有code俾16" MBP同MP去行一個叫「pro mode」既模式
開左之後似乎會解放風扇速度，唔知仲會唔會有其他散熱同埋供電相關既改變
(就咁聽落同你用MacsFanControl或者iStat Menus隊爆RPM無分別)

煎蛋唔夠 仲想燒雞？

ECC 有新MacBook
14” go go go

想買部macbook做文書機
都係上網睇下youtube 睇下波
做下功課搵下journal咁
可能會用黎執下相
想問下應該買邊款夠用

好鐘意Mb 12’
夠哂輕 會唔會再出返

依家買到嗰啲都夠用

用 iPad 好過

等下部pro

個無線Keyboard比人掉爛左
想問拎去整會唔會當用左一次意外損壞的保障服務 ?

紐西蘭做緊back to school優惠去到3月尾
大家覺得買27iMac定等14MBPTB好

讀書都係laptop啦，等到14"就等吓囉，好有可能衣家堆13-14"款會變地底泥

你係指跟iMac個Magic KB，而你有買AC+?
呢個case都幾特殊，隻KB新買都係幾舊水，而你用AC+去claim人為保都要補好似八舊水anyway...
最佳情況係你somehow可以R到精靈當你隻KB係自然損壞

可能插電自動開

己經做緊野
本身用緊iPad pro 12.9 2018覺得又好似好夠用
平時都係上下fb連登youtube

可能忍到有新iMac 27 or MBPTB 14先睇下自己部iPad Pro 12.9夠唔夠用

題外話部2012 MBPR 13之前死 trackpad，電又漲
上年返香港天才quote 2xxx hkd
幾個月自己一口氣換哂SSD Trackpad同電
散熱Go都換埋
SSD換左做860 evoR R&W快左好倍
比左屋企人用佢地貌似幾滿意又可以戰多7年

MBPR真係末代最好用MBP
咩都有得換

其實真係睇你會出街用電腦做乜

我出街要用電腦都係做普通文書野，用ipad pro都夠，屋企用iMac

iOS 13真係令iPad Pro 更上一層樓
個multitasking真係完善左好多
3個apps multitasking其實都好夠

部mbp update完10.15.2之後個touch bar位熱到可以煎蛋

係咪3月會出新MacBook pro

Mba

Mac Pro rack mount版有得買喇
呢款野我expect全香港唔會有多過十個客

電視台同電影製作都唔會啦

想係mac mini 2018 裝 ubuntu

中型size既獨立house有機會用得著既，總之就係要同一個單位/房入面有rack cabinet而某workflow又用Mac based software
總之係個好窄好窄既客戶群
(應該無人會用呢部野行Linux或者做server掛)

唔明apple 諗咩 production server 要有redundant power supply是常識吧
得一隻牛 牛一死就down

Gay Cook: 你買兩部咪得

就算desktop tower版要應付APU都唔易
佢1400W對街電110V既美國日本會好煩
就算香港你拎起手條IEC線都未必足A俾Mac Pro隻牛

坦巴想問下而家入手capture card 底玩？
想接ps4 到iMac度玩，土地問題裝唔落第2個mon

心水係elgato HD60S+
同埋驚緊第時ps5用唔到capture card

iMac啲port可以當video in咩？

Capture card得架
但會有少少delay問題
你要有心理準備

隻HD60s delay算好少，唔係online射擊/動作game應該會接受到

btw，elgato響CES公布嗰隻4K60s+係唔支援instant game view
所以唔好貪4K60s勁d而去買佢，佢夾落iMac / MBP出畫面係會有大delay

HD60S+

我都用緊

但價錢真係夠你買一個MON有特

HD60S先岩

用過2016 版，用嚟睇網頁都窄窄地
最後賣咗

隻4K60S+直程貴過一個4K mon
不過用得呢種產品多數係真係有錄影需要
或者你張枱放完iMac唔夠位放mon，咁用佢射PS4畫面入5K算係無咩其他方法之下既選擇

60S+係咪比 60S 好？

60S都出左幾年啦

HD60s淨係錄到1080p，雖然passthrough到4k60，不過響iMac個setup的話佢instant game view個畫面係=錄影咁姐係都係限1080p
HD60s+就係將呢個限制提升去4k60

hmm睇user report全部都話HD60s+淨係capture到1080p60，唔知點解上面官網個表會寫佢做到
S同S+個分別好似係舊版連passthrough都做唔到4k
要外置錄4k係要用佢最新嗰個4K60s+，而佢入畫面俾iMac應該有delay

前排黑五900蚊左右

我用HD60S打刺客/無雙/蜘蛛俠/TERA都冇問題
但太鼓同FPS呢啲lag少少都唔得嘅就收皮

教育價有冇得walkin？想改config但係AOS冇得揀自取

呢個PACKAGE值唔值得買?
見佢有Final Cut同Logic Pro, 趁仲係學生
係唔係如果換左電腦, 只要用返同一Apple ID登入就可以下載返?

抵到爛, fcp正價都唔止呢個數
係, 佢係跟你redeem code嗰陣嘅apple id

可以walk-in
但改config 間鋪唔一定會有貨 要打電話去問咗先

你睇清楚d條款，個學生license好似係響你無學生身份嗰時會完

no, redeem完就會永久跟apple id, 同你平時買app一樣

咁聽落真係好吸引
睇佢一隻logic pro都貴過呢個package

呢期冇乜rumours條癮頂住

14"嗰個其實都算好確實
另外可能因為16"同埋Mac Pro實機出左，所以成個Mac space都無咩大角色會有聲氣
可能除左iMac (Pro)，而因為已經有XDR mon個form factor可以抄/下放，所以新設計iMac只係時間問題

想入手27‘ imac 都唔知等唔等好
等又隨時等到holiday season

宜家最貴嗰款用9代intel 係咪快好多
定留番啲錢買baseline model + ssd 好

你地唔明個問題，唔係講緊Apple有無響software上限制你launch個app黎用:
到你已經無左學生/教育工作身份嗰時，你法律上係唔可以用佢呢個教育版本 (佢terms and condition應該有寫明你要係non profit usage)
如果有人篤灰俾海關 / 你因其他刑事原因俾執法機關拎warrant全search你電腦，係可以法律上叉你
另一個更有機會有問題係如果你自己開單既公司 / 自顧，audit都會過問呢樣野 (當然香港呢方面係非常之懶散)

apple唔同adobe
佢賣app唔賣licences

我啱啱再對照番，佢edu版個license係同通販版一模一樣
如果係咁成件事有d唔同，我唔同意你講「佢賣app唔賣licences」因為你買FCPX嗰時好明顯唔係買佢個code base (intellectual property)，因為係買一個rights to usage，換言之係一個license
不過另一方面你個講法響實用上係啱，佢唔同MS或者Adobe咁樣會追查你安裝同埋行隻software個狀態(licesne state)
App bundle呢個case有可能係Apple只響point of sale嗰時要求買家有edu身份，佢響terms上唔打算過問你換status之後究竟仲想點用隻app

換句話說，可以當我無講過，佢好似真係唔撚care人用edu價買完之後用一世

其實好似學生價買mac咁
買完都唔知用嗰個係咪學生

早兩日又register新model no.
希望3月就出

唔通用學生價買mac 畢業之後唔俾用咩

唔可以咁類比
硬件係一件物件，你買左之後就係你既實物資產
軟件係一個授權(license)，係一個服務合約
法律底下有本質上既分別

Herman Miller 係咪外國買會平D？

會唔會出新iMac Pro。。

唔會 iMac Pro 講明係暫時產品

Catalina 呢家up 得未？d 伏搞好晒未 ？！ thanks ！

唔好意思想問一問....
用用下MacBook pro 突然全黑
又開唔到機又閂唔到機
但係叉到電而電量又夠
係咩一會事
係咪壞了

長撳touch id 強制閂機

我想問下MBP 個MON其實應該點樣清潔?
見D人話淨係濕毛巾抹?
定可以用果D抹鏡頭紙?

啱啱買咗16吋Macbook Pro, 想問下有無邊隻USB-C hub推薦？

我喺公司度用呢個

駁MON 又得插咭又得，幾好用

攞去apple問咪知係唔係壞

10.5.2 個app store係咪login唔到
想update返啲app,login 入咗pw，之後又叫我再入過

新手求解

macbook pro點樣set合埋個蓋照繼續download野？

DL緊片一合埋就斷線

thx

或者類似的 app 都得

最低係買2手
1手就買mb or mba

而家都用緊2012 MBPR 回緊你個post，你最後買左幾多SSD？我諗緊1定2 TB好？而家博緊個ext 1TB用緊都幾ok

電就無乜野，不過你點解要換 trackpad？

最後淘左個SSD Converter (唔好插我用淘寶…我黃底架)

SSD Converter就要睇你部macbook個Model黎買
同換左隻860 EVO M.2
我就整左500GB因為我一直以黎用128GB都慣左放啲野係EXT HDD
500GB係因為比兩老用唔洗驚無位
整左咁多野快左1倍我幾滿意

要換Trackpad係因為天才話電發漲搞到頂壞左trackpad條cable

你想DIY?

我重諗住比錢人攪，自攪難唔難？手術費最平500

我而家好少用notebook，所以成日都唔想比錢去upgrade

assume你嗰個同我一樣都係A1425
上ifixit睇加多個小米toolkit已經搞掂（唔好插我用小米因為呢set真係齊頭同幾好用）

自己睇清楚邊度有螺絲同埋拆咗之後清楚粒打邊粒就OK
retina同touchbar比較已經係唔算難整返
唔明既就拆個C蓋睇到明先落手
Good luck！

想轉imac 27”，兩個人用，想行bootcamp，但唔係好清楚買咩配置好（記憶體同儲存空間）...見到有好多揀

我用黎做功課多，用開photoshop, ai, microsoft office。屋企人想用黎打機多，LOL, 戰棋 等等。

因為一直用開mbp, 好鍾意用apple, 又好想屋企人都可以一齊用。

首先用mac機來打機係on9 先啦

講返正題 RAM 跟default 就得 之後算自己加
SSD 起碼512 最好就1TB
CPU 上i9 如果預之後接jobs 唔係就i5 就算

唔理fps、體驗、錢多就冇問題
如果唔係整多部gaming laptop算啦

Mac Pro 加Two Radeon Pro Vega II Duo with 2x32GB 應該得

用緊Imac 2019 base model，3A大作bootcamp無問題的，最重要係升ssd

用Mac黎打機都已經on9不過多數可以接受，但係用iMac 5K去打機就一定係捉蟲，因為內置mon就算用最高VEGA配置都係好難推足5K，而你出外置mon又唔可以disable內置

你呢個case明明係已經有兩個人，兩個唔同用途，而本身你自己已經有一部MBP
就咁睇一個最明智既做法係衣家砌一部gaming PC + 高Hz mon

有冇ching知loginwindow食左成5gb ram係咩事
搞到部機勁熱風扇係咁run 重開機先冇事

利申macbook pro低配版

X2 想出部pro
但16太重

如果未拎過建議拎一拎黎睇先
除非單手拎
唔係個重量都幾難分

16其實又唔係真係重
只係13特別輕
主要係你會唔會覺得16好大部

但16”係咪抵玩過13”？我見16” 個ram唔使加都有16

個人認為size同重量之外完勝13吋

16” 緊係抵玩 底配就有i7 16GB RAM 512SSD
大芒 大電 獨顯 keyboarders好打 呢啲已經冇計

衣家個分別都好明顯:
16" - 效能先決
13" - 輕薄先決

因為會帶出街開會用所以唔想太重
但係又唔知等唔等佢更新14”好

最重要係個keyboard upgrade 好打唔易壞先係重點

個垃圾蝶式真係

用Disk Utility去repair一次permission
個loginwindow thread應該只用30幾MB

16' 係咪話個Fan會成日著？

16'' 知唔知大約幾時會update?
見依家d 16''都有d問題

可以咁講
如果你好在意嘈音，應該全部MBP都唔合格
要用到舊rMB (fanless)或者iPad Pro先做到靜音

應該2020年尾都未必有
如果Apple等埋miniLED panel同埋Intel 10nm 45W的話
同埋我覺得所謂16"有d問題暫時全部都係可以接受

有冇消息話幾時有？

16出左無耐邊有咁快有rumours
14” MBP就有

10代i9都只係CES sneak peek
又係14nm+++++
連實質參數都冇只係話可以turbo boost過5Ghz

Fan一著，好似有種壓力咁，要quit咁D野。
iMac係咪比較少咁既情況？

利申：未用過iMac。

我反而驚佢熱多過嘈
Set咗cpu過60度就開風扇

thz so much

成個心態有問題，個邏輯應該係咁:
一部電腦要運作 > 電腦部件會發熱 > 太熱會降速以至停機 > 要用風扇去降溫 > 風扇根據系統實際做緊咩野而去調節風扇轉速

因為一部laptop係client side terminal，OS個default fan behaviour (Apple選擇)係靜音先決，之後有必要情況下就要放棄靜音開足風扇
如果部野係一部rack mount server，咁會係效能先決，佢可能唔會理會噪音而100%時間full blast風扇

而你上面話「Fan一著，好似有種壓力咁，要quit咁D野」個前題要成立的話，只可以係響你必需要靜音先決 (你有壓力唔可以俾部機嘈到人?)

anyway，現時全條Mac line up入面，粗略既風扇噪音vs workload排行大概係咁:
Mac Pro >>>>>>>>>>>> iMac Pro >>>>>>>>>>> iMac > MBA > Mac mini > 13"MBP >>>> 15"MBP > 16"MBP
(12"rMB係絕對靜音，不過已經正式摺款)

郭明錤對上一次放出關於生產線消息係講2020Q4 會有miniLED既MacBook，佢無講明係唔係MacBook Pro，而panel size亦改口風幾次

Intel響CES公布既10th gen H-series (CometLake) sneak peek係無講明ETA，同埋幾個月內都無update過H系以至其他lineup既roadmap timeline(以我所知)
(2020年內*suppose*係出到Tiger Lake，全線10nm而又包括啱16"MBP用既45W)

上面兩樣野都夠Apple等到2020年尾，而到時WiFi6會成形
另外AMD響desktop GPU嗰面似乎有進展，開始拉近同N記個距離
(雖然5xxx系對比之前mobile VEGA已經幾好)

幾樣野加埋個結論:
如果無部件supplier有delay，16"最好係exactly初代一年後更新

其實點解Apple近呢幾年完全放棄N記一心只係用AMD

想問下做普通文書 project 得閒睇下youtube 應該揀邊部？二手都無所謂
係咪揀返2015會比較好？

成件事係好長歷史同埋好複雜，不過呢條片已經係一個幾好既tl;dr

2015以衣家個標準算厚重，另外二手野都係暗病多
不過你無咩要求而又文書先決的話，2015 retina因為無KB鑊氣而又唔似MBA咁粒粒mon，整體的確係幾啱你個case

所以買mbp 2015 會比較好？

睇落初頭可能係N記惡晒想收專利費
N記又想谷CUDA但Apple只想谷Metal
而AMD咁啱嗰期開始有返啲水準，又肯support Metal
所以直接統一用AMD

不過Apple純用AMD對GPU競爭嚟講都好嘅
費事俾N記一家獨大

反而CPU由Intel轉用AMD就麻煩好多

唔係唔俾佢嘈，而係如果佢成日嘈會影響到我做野，我當然唔鍾意喇。

唔關事，0809年nvidia 有期d gpu 用得耐會變虛焊，嗰陣已經想轉番去ati (amd)

GF 8000M 系
嗰陣d教學係叫人搵風筒吹返熱佢

間間同N記合作過呢家都轉曬用AMD
Apple Microsoft同埋Sony
N記得罪咁多人都仲咁勁都幾難得

係喎
唔講唔記得以前我部Sony VAIO都係行AMD
但冇乜料到

你睇下要簿定性能行先，例如你預左加ram就要買mbp

2012-2015MBP焊RAM，淨係SSD先係slot loaded
總之你接受佢個重量的話，做基本上網文書野佢夠用

2015買13寸好喇，15寸會爆炸唔比帶上機

我插線係iphone過相落mac 想問下點解個日期會變咗係今日 唔係影相果日？

你係咪iPhone嗰面set左用HEVC codec影野
而macOS嗰面係Mojave或更舊?

邊到有得睇有冇set?
同埋係mac點睇🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️唔該哂你

iPhone:
settings > formats > High Efficiency 定係 Most Compatible?

macOS:
左上角蘋果logo > About this Mac

如果set左High Efficiency姐係影相同埋拍片會用HEVC codec，macOS嗰面要用10.13或以後先可以直接過相
舊OS的話因為要先做一次JPEG轉換，所以有可能搞到個日子係你入相時間姐係今日

都係講緊新keyboard 13吋(or 14)MBP會喺上半年出
然後iPad Pro Keyboard有背光

而家買mbp 13會唔會好柒
主打python vba bloomberg

iPad Pro整剪式機會唔大，會做到太厚(logitech嗰隻)
btw，digitimes過往命中率都幾低吓

等啦屌，擺明上半年必定更新

MBA 2019 official refurbished with AC la

人地做文書，買隻蝶式KB既機根本係攞苦黎辛

我係high efficiency
Mac 10.15.2 catalina

等下年入

apple product, 想用得開心，買第二第四代是常識吧

部mba用咗三年都冇舊電池就傻撚咗 而家一唔差住電就熄機 好辛苦
仲要等到幾耐

近排隔幾日就有生產線rumor吹三至四月出，或更早

陣間下一批次嘅機有武漢人整就爽歪歪

有冇powerbank可以充到15吋推薦45W夠唔夠力推

啱啱幫部2012 MBA升級左SSD
128G＞500G
部機即刻爽晒

我有 16吋，試過用 48W 火牛差住都會愈用愈少電，但如果唔係 chur 緊電都有機會差到嘅

基本上得呢隻牌子有高W output
但都係得support 60W

想問你哋有冇試過咁

買16’會唔會太嘥

竟然今年士多唔做新春優惠

好似都冇做幾年
對上一次好似係送紅色beats?

送來有咩用
直接平俾我仲好

當年好多人放全新beats 800－1000有交易

macbook pro 16冇wifi6
其實有冇需要?

買左部16"
run完Geekbench
single core 957
multi core 5363

是咪正常

自膠
講漏左 base model 黎
2.6GHz 6-core Intel i7

正常，升咗用 Geekbench 5

Geekbench 5 scores are calibrated against a baseline score of 1000 (which is the score of an Intel Core i3-8100).

THX 咁我放心用

蘋果才在11月推出性能「怪獸」級16吋MacBook Pro，售價7.79萬起，新款剪刀式結構鍵盤改善過去蝴蝶鍵盤問題，搭載六揚聲器音響系統，不過最近有不少搶先入手專業級用戶發現16吋Macbook Pro災情，只要播放任何音樂或影片時，就會出現爆音「啪聲」（popping sound），另外還有螢幕出現殘影問題，難道蘋果似乎逃不了第一代產品都會有設計瑕疵命運？

有冇用家講下仲有冇呢個情況?

請教下

Budget有限 最好10000$左右 唔介意二手

平時少量執相剪片咁 用高配13”定低配15”好
雖然係用黎editing 不過我唔介意細mon

有錢我都想上16”

有無ching覺得 16個keyboard仲差過上代碟式

2011early 13" macbook pro用家

部機又燒過底板，又換過ssd，最近bluetooth 有bug,本身link 開ge devises 就用到,新ge就link唔到

基本上讀完書部機就長放屋企同desktop冇分別，自己駁mon當duel display 咁玩緊

原來都用左10年，心思思睇緊2018 mac mini定19 imac 27"

但google見mini usb 問題真係好勸退......imac 送多套keyboard mouse、擺埋係自己隻25吋mon成張枱霸曬都似

唔覺 但有時啲制撳咗 但冇反應呢樣幾煩 唔知係唔係撳得太細力, 個制係撳咗落去 但好似唔太sense到

iMac 27” 唔使諗咁多 個價完全係超值

我覺得換2019 16” 會係最好
大執最多咪頂到兩年 但買全新頂4/5年係基本

屌佢老母，mac catalina個distnoted同textinputagent有冇得永久剷走佢
過一陣又熱到韓燒咁，放舊肉上去都燒得熟啦屌你老母Apple

但係佢只用做文書機的話，16”就算底配都係太勁
當然如果budget許可，由2015 15”升去2019 16”係好直接既升級，又唔會話嫌16”厚重因為兩者好接近

macbook pro 16"?

iMac 27”應該短期內都唔會更新
就算佢出新，2019呢部都幾好無咩中鑊氣
總之要訂SSD唔好要fusion drive

唔排除有一部分人係鍾意盡量低鍵程，咁樣蝶式可能真係適合佢
不過前題係個KB無壞

13" 2018 w touchbar

呢個可以寫埋落置頂 要加錢轉SSD 唔要fusion drive

呢部應該唔熱嘅喎 你睇下有冇咩奇怪嘢行緊

點會唔熱，全部touchbar款除左16”都係散熱效率不足
佢都list左嗰兩個process就係係咁chur既奇怪野
(我衣家響街唔得閒幫佢search咩事，就咁睇似係輸入法有野bug左)

speaker播野出pop應該10.15.2已經修好
個mon有smearing問題仲未有定案，衣家班鬼佬懷疑係其中一兩批panel先會有事，因為有人試過第一部機好勁殘影，走去搵Apple換新之後第二部唔覺有問題

其實如果只係文書不如去換電？
我平時做功課、睇劇、上網，用13吋2014 rMBP都覺得性能過剩

佢個mon跌完之後已經半死
retina呢代唔同以前unibody咁一舊過電池，就算買最平都要d功夫
呢個情況好難俾建議，點做都唔係最理想

用到個芒完全唔著再買部mba算

聽到剪式14”MBP/MBA出應該都唔需要好耐，三四月有event機會好高

有YouTuber發現士多教育版網站iMac個縮圖個框係窄咗
同iMac Pro拍埋一齊睇就好覺

不過應該都係Apple製圖唔合比例機會大啲

又唔係 機械keyboard我都好鍾意
我都唔知係習慣咗定點
仲有部18年13 比較之下
真係完全唔慣16個感覺
舊air都好打過佢

上網見個個都讚16 keyboard
睇嚟係我自己問題

上網睇中哩個set up
諗住當desktop
兩個15.6 usbc portable display（5W左右）

想知咁樣長期靠macbook個thunderbolt供電
會唔會好傷舊電池（macbook都會長插叉住電）

如果係就要買個dock插hdmi

其實如果你諗住當desktop用 最好係買iMac 27" 要加芒就typeC/dock
就算長用tb3 供電都唔係咩問題 有時hard disk 長插都係咁用 再加你會長插叉電更加唔使驚
當然 你有dock off load曬供電同輸出緊係最好

因為會拎出街 所以買macbook兩用
thanks巴打

for distnoted

textinputagent 應該會跟distnoted解決方法一樣 如果都係唔得 就要重裝os
clean install 果隻

想買部MBA返學用(文書、睇YouTube、會用Google Earth)
RAM應該揀8GB定16GB
同埋係咪就快出新MBA，建唔建議等？

用途咁普通8GB應該夠
新款吹緊三四月出，你等到就等囉，文書成日打字無謂用衣家個蝶式

如果重裝真係建議番去10.14先
btw仲有就係10.15.3就黎出得(dev beta已經有)，你可以等呢個update正式版，裝之後仲係唔掂先番番去clean install

我有一個類似既15" type-C portable mon
你用type-C PD插去MBP嗰時佢同平時其他USB配件一樣，係視乎你係咪插緊火牛，如果係的話應該唔會牽涉到MBP電池
不過你打算長插當desktop咁用的話，另一個問題係發熱，對部MBP/macOS黎講佢只要一插外置mon，無論大小resolution定需唔需要供電佢都係要用dGPU去行 (15-16" MBP)，咁樣長期用係會唔少多餘熱咁埋風扇會長開/嘈
長遠咁部機用會唔會折壽好難講，不過因為你會打開埋內置mon咁用，起碼比起摺埋行clamshell mode自然向上散熱會好d
我覺得你如果有需要用到咁樣既setup其實都無咩好驚，咁樣插mon其實係用得著type-C/TB3一個好大既長處，一條線搞晒，供電可以用尿袋甚至MBP內置電，成件事好portable
如果你有埋部iPad，仲可以side car多一隻mon，咁就唔駛好似圖入面要帶兩隻

好的謝謝

iMac改款應該會跟XDR，上下左右邊框一樣，唔會再俾咁大個下巴
(題外話，到時會有好多人包括我會永遠懷念個下巴，因為我地慣左用成條野負責貼memo紙同埋做電話企架)
iMac一向響Apple官方資料都係成日亂鳩咁photoshop，呢種圖無咩指向性

我都係咁

Apple舊年5月幫iMac新設計申請專利
完全顛覆既有iMac設計
睇落下面變成一個超巨型Force Touch TrackPad/TouchBar混合體
而放個Keyboard上去就變雙TrackPad

仲可以摺埋

仲有直頭可以dock部MacBook去iMac到
Target Display復活？
不過如果係都應該只係support MacBook

唔知最後呢個設計會唔會成真
如果今年個設計係咁就

外國都有youtuber講下一代iMac會有全新設計，睇黎係真。
正！

好撚有用
唔該曬巴打
會重新再考慮

咁樣一拖三真係頂得順？

想問下 我用mac mini 頭先改左個解析度之後冇哂畫面可以點搞?

reset smc？

仲用緊Sierra

其實iMac個Thunderbolt 3嘅PD係咪有暗中set只限Apple自家/認證嘢用

明明PD都有15W
但除咗叉到我部iPhone同iPad之外完全叉唔到其他USB-C頭嘅嘢
eg. 我部Switch同我個USB-C Keyboard

我用 MacBook Pro 16" 差 s10 有 show quick charging

有咩原因唔升上去

pd？source？

岩岩先升 10.15

原來都唔係想像中咁垃圾

(btw 建議update 最新10.15.3, 有security bug fix)

Keep 住10.14 睇定啲先好

訂左部16吋， 好期待

咁多位師兄唔好意思
想問下點解會有彩虹波波出現
上面張圖係我買機既配置
部機買左2個月左右
我發覺我經常會出現彩虹波波
今次我岩岩開機就出現
想問下發生咩事
我係咪應該直到拎去apply到搞？

自爆？

唔好意思心急得制

咩OS 14定15？

想問下係邊個位可以睇到os14定15
唔好意思 咩都唔識🙏🏿🙏🏿🙏🏿

搵到啦師兄
係 10.15.1

最新os 好多人都話好多問題
其中一個就係你依個情況

左上角有個 -> about this mac
有寫

For 你張相
Send email 去admin@na.cx 叫佢哋remove gZQ9wBy.jpg呢張相 唔好用真email ac 開個假嘅

麻煩曬啊師兄
我仲以為係自己整到有問題
唔該曬你

咁應該係正常野來 15係咁咋
真係太多彩虹波就take time machine & 洗機

唔該曬你啊
麻煩曬師兄

不過我自己都係最新
就一啲問題都冇可能真係睇彩數

我太黑😂😂😂😂
Btw麻煩曬

Kuo: Apple to Launch AirTags, Small Charging Mat, New iPads and Macs, High-End Headphones, and More in First Half of 2020

Apple plans to release several new products in the first half of 2020, including Ultra Wideband tags, high-end wireless headphones, a 4.7-inch iPhone, refreshed iPad Pro models, and refreshed MacBook Pro and/or MacBook Air models, according to the latest forecast from well-known Apple analyst Ming-Chi Kuo.

郭明褀又發功
睇黎三四月必定有event同埋起碼會有一款MacBook

youtuber絕大部份都係收到你同我一樣既三手風，根本完全無insight，有時見到少少風聲夠吹幾分鐘就可以出片cap views/sponsor
記唔記得舊年有幾多砌積木Mac Pro既「分析」片
講番個Apple專利：佢哋慣性研發左少少眉目就會去申請，真係出到街既product得好少，同埋好多時都會同原意改變好多，又會拖好耐生產到

其實所有TB3+dGPU既MBP都夠力推四隻4k 60Hz或以下既外置mon
當然你拖足四隻太多會chur走GPU力，做野同埋draw screen有機會chok
anyway圖中內置+兩隻1080p係好易推，13”都做到啦

本身拎來上下網諗住用到就算
但新os好似幾好玩

岩岩收到更新有10.15.3

有冇巴打升咗？

想問吓pro 13吋剪片係咪一定冇可能

好少用到ae

升咗暫時未有問題但升之前我已經無播YouTube升緊嗰時無啦啦喺到播

外國JJ 諗緊買16好定等13 or iMac 27 refresh好…

而家個價錢就
MBPTB 16 = 18315 HKD
MBPTB 13 = 9671 HKD
iMac 27轉 256SSD = 15117 HKD

本身已經有iPad Pro 12.9 2018
有PS4 PRO所以無打機要求
有陣時要用下Photoshop執下相咁

點揀好

終於有啲實在啲嘅rumours
睇吓今次個event會用咩主題包裝
我比較想知佢個high-end headphone係咩料
然後就係AirPower嘅代替品

呢個情況我經常遇到
垃圾os

我執相 raw 檔，4x mb一張
i7 16吋 16gb ram夠做？

買最新16 inch 自己睇路，鬼影/殘影問題好嚴重

部mac mini 2011突然死wifi，話找不到wifi裝置
Restore os後搞掂但都心諗換部imac算
imac 5k 27吋，轉ssd定係2tb fushion drive好？

一定要SSD
Fusion 係垃圾來

1tb ssd

自推

會唔會要攞住部機周圍走？
要-> 16”
唔使-> 27”

SSD 512起

512夠
本身用緊個10TB 外置HDD

我部枱機 24gb ram都慢 不過係HHD
有冇執相巴打解答下？

咩spec 都冇 你當我哋傳心師咩
不過通常都係I/O 慢

係I/O慢,
我想知有冇巴打用macbook pro 執開相
macbook pro 執開相
我啲raw檔成4X MB一張

用緊16吋Macbook i7 CPU
不過我係32GB RAM
有時PS LR 都有執相 一般25MB左右
so far 冇咩大問題

a7r3?
我用i7 32gb ram capture one好順

R2

如果啲 file 要由 HDD load 入 RAM/export 返出 HDD, 咁個樽頸就係 HDD read/write speed, 你其他 CPU/RAM, etc 就幾快都冇用

不過如果用LR之類有preview database既software，只要個db/cache係響快drive而RAW真身擺HDD，咁樣都仲可以大部份時間順暢，係去到full quality export先要access隻RAW
關於執相workflow有好多因素會拖慢成件事，CaptureOne呢d有好成熟既GPU加速，同LR比較會易響一部laptop度run得順；而你body係36MP以上既14 bit RAW又係幾chur，你用部機個mon幾大resolution又可以令到成件事有快慢分別

anyway，如果唔係婚攝/event分秒必爭嗰隻，其他用途執A7R RAW用底配16"已經夠有突

用左個零月，唔覺有乜問題

等緊佢出部14吋 拎出拎入文書用

想問下新16寸mbp係咪冇得自己升ram升ssd
之前見起深圳砌iPhone個鬼佬話大陸可以幫iPad加storage

冇 全部嘢都焊死係底板

x2, 快D出, 我等唔切

不了
粒粒mon + 5代U
都係用MBPR 2015好過

wfc 唔發光+唔齊port
效能先決

外置ssd好貴？

short answer: 無得自己升RAM升SSD
long answer: 華強北的確有人可以同你燒焊去加減RAM同SSD，不過限制有好多(要搵實嗰隻chip etc)，同埋相關風險(條友手勢/工具，新parts質素/狀態)，所以平衡晒利害之後根本係唔值得自己搞，除非係講緊三年後過晒保，而可能同時間部機底板有第二d問題都需要燒焊，咁就值得搞

我係睇緊以後啫，自己部13 mba用到而家，以前買嗰時以為256好夠用，但係而家就仆曬街

總撚言之係要燒焊
離地去講，你有能力同資料的話，根本咩野都有可能做到
而貼地去問「有無得直接簡單加RAM加SSD」就係一個flat NO
用得Mac機，仲要限budget，又要無電子改裝能力，就係咁

我新買左部16吋，點解無啦啦個風扇會chur得好盡

講緊開office email都係咁

想買MBP 16, 但見到話有拖影問題, 唔敢出手

拖影好明顯，用緊，極後悔

t2晶片限制左都加到？

斷估係因為email app有heavy task

買左之後冇得退貨
未買就可以等問題解決左先
自己諗買唔買啦

用緊2015齊port發光logo

13年MBA有得升SSD喎

如果依家買係咪翻新mbp13.3 1.4ghz 4核個部最抵？
睇左段時間話黎緊出14又心大心細

終於入左iMac 27 2019
想問下大家會唔會熄機？
定sleep mode就算？

長期sleep

永遠唔shutdown
長期唔sleep
淨sleep display

我諗佢係想講一開始SSD太細後患無窮姐
btw LTT咁啱出新片原本想串柒MBA2017仲高企美森銷量榜，點知結局變左推薦部機

係最抵
不過14”真係就出，唔急用的話必定應該等

咁照繼續用住部ipad pro先
Thanks

因為部機除咗粒粒mon之外同貴啲之外
依然滿足到絕大部份人嘅需要

點解咁嘅？
Shutdown 有咩問題架？求指教

有冇人覺得macos 10.15 同windows vista 一樣feel

個散熱成日都無啦啦叫 唔知咩事

Shutdown 你要用果時又要等佢開
sleep 就咁啪下個keyboard 就得 快好多

講到尾其喺懶啫

Update 左macOS 當換新機

風扇成日9 叫， 彩波，由叫masos 開始每次更新jlwlag 左。

iMac冇呢個問題

如果你捨得嘅就reinstall 部機
但唔好用time machine restore backup
Clean用
咁唔會再有彩波風扇問題
因為我屋企人部MBA就係咁樣就冇事

唉，2皮野唔係有硬件問題，就係os 有問題。
由macbook air 開始> new macbook pro 2016> 2019 16inch. 希望佢之後生性d.

唔用time machine 都試過架啦。
近年QC 真係差，之後仲係咁寧願轉其他，始終係搵食機成日有問題真係好煩。

btw,用緊2019 16 apple 下一部解決殘影問題都係會照trade in長時間用傷眼

無iMac。。。

冇得依家直接叫佢換過部？定部部都有呢個問題？

買咗16吋base model用咗個幾禮拜暫時唔覺有殘影但係個右方向掣㩒落去有時無反應係咪通病嚟

拎去genius bar check下 我冇呢個問題

好

買咗隻Qs120差部16吋MacBook Pro

有無巴打online store買咗嘢未送
新年假買唔咗imac 本身定咗5號送
依嫁又拖到話20號先有 係咪即係可以棄單

仲諗住等埋有冇新imac先買

幾錢？我早幾日在satechi 美國官網買左隻 108W 牛，原來香港都有其他類似牛，早知唔洗特登買

$448

而家成日傳話因為WARS啲OEM會影響產能
隨時Spring event都launch唔到

齋announce但遲啲先賣

AirPower

新手用家，del 到steam，但依個game icon 仲係到既

硬件本身就係咁，冇得整

暫時仲未有定論會唔會個panel既source以至組裝嗰時唔同生產線有分別先搞出問題，因為有唔少人一開始第一部覺得有事，而換機之後就唔覺

再者，唔同人對頻率既敏感度都唔同，就好似iPad Pro出120Hz都有一部分人係完全睇唔出同60Hz個分別

呢個叫launchpad既畫面只係開app既捷徑
你要去Applications folder度del真身

Apple終於肯俾人買一次個app就可以用晒喺iOS同macOS

而家就等developer肯唔肯咁做
咁搞法隨時啲app要加價

其實唔可以加價 有用iOS 唔代表有用mac

承你貴言，但個問題係同speaker 同一時間發現，speaker 好快有官方回應，mon 仲未有回應，唔知會唔會同2016 macbook keyboard 個處理手法一樣，拖到完左個周期當無事
唔睇片，唔睇識郁既字幕都勉強ok, 都係果句部野成萬九蚊起

MacBook早知唔更新食電到

24號買，31話送，宜家2月19號

宜家買iMac會唔會覺得唔抵？
我係到諗緊買新嗰部MacBook Pro 16" 定等新的iMac出⋯

放得落iMac 就唔好諗macbook

我都20號
如果唔係想要改spec轉256 ssd
打算直接落門市買算

肯定係WARS搞到冇廠返工整

唔會掛
佢唔會有啲存貨喺倉嫁咩

咁依家買咪有排都收唔到貨

點食電法？

Apple TV 會有A12 chip 更新 唔好買住

想問下點reset?
我用另一個mon試就冇事
之後一插返原本個mon又冇畫面

呢期Home Office 要搞Video call
想問啲電例水係唔係正常
同埋同風扇Chur到好大聲

定係都係衰Catalina

video call 用咩software?
正路call嗰part俾mobile device搞，留番部Mac/PC做野會實用d
除非你個call要show埋screen

(插mon突然唔出畫面如果係HDMI多數有handshake問題)

如果淨係更新粒chip應該好少分別，除非佢AirPlay Mirroring突破1080p 25Mbps
不過如果成部野個設計以至個remote有更新就唔同講法

Apple生產線出名零倉存，所以先做到咁高產能而唔會宅死貨

MacBook Pro 13/16用家
普通上下網 文書 YouTube
有幾個鐘電？

去過門市問，話係肺炎無廠返工，要2月9後先慢慢返工（仲要係唔肯定），我都諗緊好無退左佢，但有加ram同ssd

標準spec應該冇問題
但加RAM加SSD嗰啲就

仲諗住買imac 5k 27吋改512ssd

依家轉SPEC訂要3月頭先拎得

風頭火勢唔好買desktop喇
要走難嗰時一部16"摺埋擺入袋就走得

求助 升左新os之後Wi-Fi勁疾 成日上上下網斷左
重新開都MacBook同router都唔得
試過跟呢個網整完都一樣

唔該晒各位巴絲

Imac有問題係咪會上門維修

我張單仲show緊10號

啱啱新聞先講富士康2月10號唔會開廠整iPhone
睇嚟成個蘋果系生產線都GG

咁都係遲下先買機

Imac會唔會美國砌完再寄黎香港

手足你 upload 相之前剷咗 metadata 未? 我睇到曬你嘅位置同電話型號喇！

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

請大家幫手正評，lm，避免沉底

iMac同Mac Pro美國製版本都只會供應美國本土
除非大陸呢面完全塞死晒幾個月，如果唔係唔會ship出國

我一直期待嘅mac w/ AMD 終於有望

我都係咁諗。。

Imac有冇份

應該下年先再更先，睇返條更新線每兩年一更，係上次一年就更新

3950X 希望有啦

堆reference code name似乎都係APU，姐係AMD堆CPU+GPU合體SoC
如果真係用，都只會係MBA或者mini嗰個級數既Mac先啱用
當然開左個頭的話係可以scale上去MBP/iMac

有無人部maxbookpro13
更新到最新之後超級食電同埋
山機無反應
按左上角關機無反應
我係咪應該拎去門市問下

你Ge超食電係有幾食?
同更新前比差左幾多?
幾年機

大約三個月左右
5分鐘24>15%電
更新前我無留意到
但係更新後就去得好快
我按舊電個資訊係話正常
岩岩機都關唔到

依家先黎買會唔會好不智
加左16G ram 512ssd

過多牌Threadripper Mac Pro

Apple都開始用AMD APU咁牙膏廠

睇埋幾時出到貨先
而家強國啲廠唔開工隨時有新機發佈都未送到

我見佢寫就2月17-19 不過唔知堅唔堅
因為就算遲下出近機 條生產線真係停左都唔知等幾耐

鬼佬都開始留意到啲BTO Mac嘅送貨日大推到去3月10
但同時Macrumors 又補咗句話收到啲tips話Apple 3月10會搞event

想問我部mac 21.5吋成日睡眠時自動著mon藍屏是什麼原因？
但一郁就去返正常畫面同繼續用到

個MON好痴塵，各位巴打有咩方法？

MacBook Pro 13係咪就快會更新？

升級為14寸

知唔知大約幾時發佈會？

出面傳下個月，唔急可以等下

基曲唔係連登member..

巴打們 已有MACBOOK PRO (2018 15 INCH) 想買多個MON一齊用

有無介紹配咩MON好？ 22-29 INCH 左右都得 純文書上網，有時睇下NETFLIX，唔打機唔畫圖，4K好似太奢侈？

BUDGET 4000以下（最好唔使用盡，千幾二千都得），邊款性價比高D？

2000頭都買到LG 27吋4K mon啦
不過得HDMI 冇USB-C

落黃金行轉 1000已經有隻唔錯既24-27” 1080p
27” 4k平既都只係2000幾

大家部mac會唔會差過夜電

唔知做乜鬼icloud drive 突然唔識自己upload file 上去
係咁「正在等候上傳」

基本上我由佢插住，出街先抆

4000 budget只要唔加電莖或者闊色域呢d要求，係已經買到一隻27" sRGB既4k mon，可能可以加埋HDR400-600
你不如搵隻有type-C直插既，仲少樣野煩

衣家因為大陸含得撚，根本全世界睇住佢停左響度
本身預Apple三四月會搞發布會入面全部都係大貨量consumer野，如果真係生產被拖慢，唔知佢地會唔會因為咁而連公布都拖

Thanks ching
有咁平？ 好似搵唔到 巴打有無邊隻介紹？ 定係直接去黃金叫店員推介？ (24’ 4K non gaming type c monitor)驚中伏

我見有人話叉通宵會壞

我部macmini都有10年
早兩年先換ssd做boot機碟
其餘一切正常
但用chrome睇youtube 1440已經超窪
等埋發佈會係咪有新imac

我都想佢出新imac

唔知會唔會改用窄邊

你用LG 27UL系列做reference囉
全系列都係27" 3840x2160 60Hz sRGB HDMI+DisplayPort
500: basic
600: HDR400
850: HDR400, type-C, adjustable stand, speaker

2010 mini應該只係Core2Duo?
用Chrome播Youtube應該唔係唔得，不過要出1440p太大想頭呀嗎
我仲有少少C2D Windows機，播片降番去1080p已經順好多

iMac換款呼聲係好高，不過問題係幾時

想問下屋企有部2009iMac，依家有通知話唔支援個互聯網要更新，我應該要點整？上網睇過但唔係幾明

Macbook有冇得set合埋個mon之後重keep住run? 一閂就停晒啲program好煩
Google話要down某啲app先做到，想知有冇得直接set?

用CHROME YOUTUBE播1080P係冇問題
如果咁都唔得一早就換

等緊imac出，又未有電腦用住，平平地買部Macbook air 駁電腦mon會唔會好慢同部macbook air係咪會好熱

出左部mbp16 會唔會太遲...
因為又吹風出新...
同埋有咩case 好用 同usb c hub 好用

驚咪賣咗佢買過部..

係度怪叫冇用

其實想貫13 但個keyboard 真係太唔好打
有d 買大左

拎奧斯卡最佳改編劇本條友，拎完獎受訪嗰時被問有咩可以改善業界，佢用幾分鐘去講第一件事係要fix Apple keyboards

衣家吹緊個發布會唔似有desktop Macs
俾我係你會用住電話播片，部mini就做番mini野先
如果你一定要換iMac就等吓，當然你都唔似好高用途要求的話其實衣家部iMac都好夠做

咁又唔係急
已經準備好time machine萬一部MAC MINI突然出事都唔怕
再順手換imac

Fuck

16"短期內唔會再update，吹極都係講緊13-14" MBP/MBA，iMac，或者mini
用AMD APU的確亦未去到16"嗰個TDP
之後我都提過，個人預計16"要2020年尾先有機會大up，到時可能有miniLED mon

你係咪好想要iMac隻5k mon? 本身mini插開隻mon唔夠做咩?
你連C2D mini都忍到，咁如果三四月event出一部中低階MBA/MBP，可能仲啱你個用途，插mon做desktop又得，又可以拎出拎入

個keyboard 真係好垃圾…

用緊犀利浦1080P都OK
想換機主因係大年初一果日開機突然死WI-FI
佢話找不到WI-FI裝置
搞到要重新裝一次個OS先搞得掂
所以而家拿拿聲整個TIME MACHINE以防萬一佢突然真正瓜柴
到時順手轉埋IMAC，因為新果部MINI真係唔抵玩

咁我覺得底配27" iMac + 換256GB SSD已經夠做，你可以唔理iMac更新成點(甚至幾時出新)，自己加到40GB RAM都只係皮五六

我都打算咁
SSD就用512

終於真係有真正嘅Pros屌出聲

仲要係奧斯卡都屌咁耐 可想而知佢平時燥到一個點

可以想像到佢平時一路打劇本一路屌哂老母個情況，拎埋獎都平伏唔到

公開咁吶喊最後Apple一定送返部新keyboard嘅MBP俾佢

叫佢上機械鍵盤post 仲實際

writers一般都要全日有部laptop standby，因為隨時隨地都會有ideas湧出黎要即刻打
又或者要擺自己響個好relaxing既cafe枱煲住煙先有心情寫得出野
所以一定要部laptop本身個KB好打

btw我估條友係有少少滑頭，佢特登搞個gag出黎講唔關事既Apple keyboard就迴避左記者問佢針對工會做野做得夠唔夠個問題
佢本身又係comedian/writer，咁圓滑地spin又可以show吓本領，當然唔排除佢心入面都係想屌柒Apple好耐所以順便

我估14”出果陣送 做騷
因為寫劇本唔駛用16”

呢個機會都有，扮撚晒蟹狂吹蘋狗有聽專業用家意見
到時嗰d黑白廣告片可能會有條友份

最多咪送條tweet俾Apple
我相信佢早兩日講完第二朝Apple即刻揾人聯絡佢做crisis management

HyperDrive垃唔垃圾?
[url][/url]

用緊iMac 27 2011
文書， google doc , gmail, YouTube ，photoshop 簡單野
一路冇咩問題，係load 得耐少少，有時chrome not responding , 有時出下彩色波

如果轉做SSD or fusion drive
有冇幫助
960G SSD 連工包料$2000
諗緊加唔加

Thanks

唔驚啦 我準備買部13.3添
唔追新野同埋自己夠用咪得

唔考慮換機？

賺到笑

16" 真係好撚好用

連工包料又唔算好誇，始終都係要撬玻璃
不過我會問究竟一部2011 iMac係咪火牛底板mon是旦一個地方可以隨時死，部野仲值唔值得咁樣續命
如果可以，不如搵隻Thunderbolt 3 SSD算，加隻Apple TB3 TB2賓州仔，咁樣可能仲貴過二千不過你壞iMac之後成套野都仲可以第二度用

想問 用開13' 驚太重

2011係磁石玻璃嚟嘅一抆就得

考慮啊
加個SSD 都$2000
所以諗緊換
Mac mini
Macbook 都會考慮

人工貴

咁樣個OS 可以擺喺SSD?

可以

係喎屌，2011好似仲係厚機，有optical drive，而又啱啱加TB1? (之前一年仲只係mDP)，咁樣其實佢有好多option吓
如果拆玻璃，最理想應該係將optical drive轉2.5" SSD bracket，咁就可以雙drive或者fusion

係呀厚機
仲可以咁做

唔該晒諗諗先

重但堅正
mon 大 聲正
最底配都夠做

有時覺得apple好勁 一出新即刻令舊既野變柒
用慣左AirPod Pro, 覺得AirPod 好唔啱比例 太長
用慣左新款MacBook pro, 睇返2014 mbp keyboard 覺得好細粒好奇怪

舊keyword 先正wor
一係16" 新個個
butterfly keyboard 不了

Cd位係sata 1

慢好多

底板仲有個Sata II位可以行raid 0 SSD

用緊2015 mbpr15” 有獨顯果部
最近用final cut pro剪片，一多effect同過場就開始lag
Ren片時候又幾長下
如果想用最少budget提升剪片速度，買egpu係咪最好？
我認我窮

部機用second gen intel core 都係時候換啦

唯一iPhone 4/4s係幾時望都仲覺得靚

我有幾次有呢種感覺
iPhone/Mac轉retina display嗰時
iPhone 3GS轉iPhone 4
iPhone 7轉iPhone X
iPad變iPad Air
iPad Pro 2016變iPad Pro 2018

macbook air 2018 16gb 512gb 翻新賣10000抵唔抵玩？

用緊最平果部16？ 諗緊最平果部定2萬1果部

18xxx 個部

15年幾食唔到EGPU 㗎

買個外置盒TB3 行raid0 SSD

想問有無人同我一樣用Macbook pro safari上連登成日會彈一句類似'This webpage is using a significant amount of memory'
用緊 Macbook pro 2018 2.3 GHz Quad-core i5 8GB RAM

15 mbp 用到egpu

會，尤其係nec九宮格直播，明撚明仲有好多RAM未用佢照出warning，阻住晒又無得disable
我幾個月前research過一次搵唔到解決方法，唔知衣家有未

巴會唔會知道究竟係我hardware問題唔係top spec導致唔夠RAM用啊，定係software問題（會唔會係safari有bug？有無試過用其他browser會好啲？）

software問題
我部MBP2018 13"有16GB，淨開Safari仲有成十幾GB空RAM未用佢照出個on9 warning
總之根本所有野都無問題，係佢唔知咩原因覺得需要擺個警告msg驚你唔知隻app/個website用緊RAM

我部MacBook pro 唔知點解要唔到Apple watch 解鎖
佢話我開左螢幕共享
但我明明閂左

我就係研究過係用到

HK 個士多啲Mac如果要BTO
得Air，入門13吋 Pro同埋Mac mini仲可以今個月2X號送到
其他13 16 吋Pro、iMac、iMac Pro、Mac Pro全部都要3月7

原來你係扮窮

15年幾只可以用6成power

你自己諗喇

mac入面一直link左facebook account無啦啦而家用唔到
再登入佢係咁話我account fail
但明明用網頁同電話login自己facebook都冇問題

啱啱訂左部Macbook Pro 13" 用嚟玩音樂
想問網上訂自己加左ram 佢寫3月頭先出貨
一般會唔會早啲有得拎/出貨?

平時有可能
爆緊武漢肺炎就難d

會唔會考慮等到3月尾傳說既發佈會先？反正你依家都要等到3月頭

已經訂左3月尾會出新macbook pro?

平時有機會早幾多? 我見佢自訂配件係要3星期

部air既 其他 儲存空間佔左40gb係咪正常？
我google完見到好多人都係咁，下載項目又唔見有，跟完d教學都係清得幾gb仲有成40gb可以點搵佢地出黎?

條友係好出名既TV/mon reviewer (平時揀電視我都會睇佢)
呢條片講XDR Pro Display vs 堅係reference grade既mon，基本上可以叫Apple收皮唔好再吹水

有冇人會買mon貼for macbook
我想買16" 但周圍都冇

價錢只係Reference mon嘅1/8
性能都係1/8可接受
係Apple啲洗腦級marketing同啲YouTuber瘋狂吹捧

我相信唔係做荷里活級電影嘅人應該用XDR都冇乜問題
YouTuber/電視台/production house呢啲實夠用

部2018 15" MBP有時睇片或碌網頁會有啲幾何圖案閃一閃
有冇人都有咁嘅問題？

Youtuber個range咁廣，當然大部分人係夠
電視台的話如果budget係唔會用咁既款，或者應該話佢地唔會lock響macOS
production house就睇佢堆job/delivery既性質，多數都係唔會用呢款

我感覺Apple個套路真係純粹想upsell一件普普通通既interfacing mon俾Mac users，而為左可以擺個六千美金價位所以要夾硬話自己同reference mon相提並論

本身有部mbp 13" 2016

想換機應該換mbp16" 定imac 好

唔拎出街咪imac，拎出街就mbp

如果差唔多budget 既話性能上差得遠唔遠

check benchmark, u can google it.

對我嚟講就一定係iMac / Mac Pro 唔使煩住電源問題就一定係最爽

差好撚遠

which one better

有2017 IMAC，2019 MBP 16" 想入手埋18ipad pro… 但就出新 一係等佢出新再買僧更平

緊係iMac 好啲啦

係就等下imac 好似會有新ver

因為諗緊就算帶出街16"都唔太方便 而且都有部13" 只係性能廢

係咪應該索性買imac 算

支持imac

TR個記憶體目前最大都係得256GB (8 x 32GB UDIMM)
Mac Pro而家最大可以上到1.5TB
就算轉AMD，都係轉EPYC多

咁今年iMac 會唔會出新design

16 ok呀出街
買個case 同sleeve 就可以啦

傳緊，不過唔想有更新
畢竟呢部係最後一部有Steve Jobs DNA既iMac
唔好同我講話steve jobs 2011走不過今代iMac係12年既design
你自己CD ROM版同Slim同Retina版幾似…

出街就用MBP13 2016
返屋企就用iMac 27
當買芒送電腦

我都係咁話...我主用黎coding

買個靚mon 都差唔多價...不過我又唔急用既，睇下wwdc有冇出新，唔係既話就等back to school 算

岩岩換咗16，但又想用Windows 打機，買左個thunderbolt SSD enclosure ，諗住裝Windows 去外置SSD, 上YouTube, google 睇左唔小教學都唔得，用完wintousb restart Mac ，按住option 簡Efi, 見到Windows 10 logo, 突然藍畫面 inaccessible boot device , 入唔到window installation 。上網見人話用返舊版win 10 1809 就得，但我試過唔得...........唔知有冇人可以幫到我

T2 chip

已經set 左 no security...

係唔比裝外置
我自己嘅方法係用VirtualBox mount隻SSD，裝完再出番去boot。不過啲要reboot嘅更新一樣要入番VirtualBox裝。

麻煩係麻煩咗啲，但一定work

直接用番內置ssd，咁樣唔會開心d？
16寸 d spec 咁勁，直接用內置都ok la

根據呢條友既「流出」，2020 MBP 13"會用25-28W 10nm Ice Lake
i5-8279U 4C/8T 2.4GHz base 4.1GHz boost + Iris Plus 655 with 128MB eDRAM 28W (2019 13" MacBook Pro)
vs
i7-1068NG7 4C/8T 2.3GHz base 4.1GHz boost 28W (2020 13" MacBook Pro)
佢個twitter仲有其他post係CPU同MBP相關

2019 imac 想加ram，想請問買邊隻ram 岩用？

1068NG7
多咗個N
即係又係MacBook專用改少少spec嘅U

請問係咪kingston DDR4 2666 nb 既都岩？

仲以為新一代MBP 13有6c12t

點知都係得4c8t

27 imac 唔係更新左無耐咩 咁快有新ver?

散熱唔夠勁 比6c12t你可能仲衰

剛入手左部MacBook Pro 16吋，做文書野， 聽歌， 駁多個mon用兩個鐘冇咗45%電，是否有問題。

6C12T嗰粒係14nm++++
4C8T嗰粒係10nm

想買多個mon駁macbook pro 16
琴日睇左好多 我見都多人推薦有type c嘅mon 我見主要優點好似係可以一條線直插就搞掂 重可以幫部pro叉電 夠方便一條線做哂 但因為我想要個2k嘅mon 市面上2k type c 又貴 over budget

想問係咪所有非type c 嘅mon 都可以接落mbp 但要整個轉插hdmi 又唔可以供電 要部mbp 另外叉電 純粹係多幾條線煩少少咁?

會唔會話typec mon 一條線搞會好啲 快啲 對部mb冇咁大傷害呢啲咁嘅野?

唔該哂

你買多隻dock 就得
隻dock 會用來駁芒同埋電 然後用tb3駁mbp

我估係你駁咗個芒 用咗gpu 食多咗電

TR lock 256GB係因為唔想自己打EYPC啫 基本上都係同粒chip嚟
如果放落MacPro蘋狗同AMD合作解鎖有幾難姐
仲可以大大巴車埋去牙膏廠度

唔該哂 慳好多錢

6c12t 放XPS13 throttle到傻
與其係咁不如用10nm 4c8t仲好
如果慳到啲budget放粒dGPU落去就正囉

其實一隻靚dock 都唔平

如果蘋果真係支援amd cpu 又點會支援一款咁少吖
ryzen 放iMac macbook pro epyc 放mac pro
打到煙條啪啪聲 諗起都爽

啱啱睇緊... 係咪要買用 tb3線駁mbp嗰隻先得
usb c 嗰啲唔得?

你睇返隻 typeC hub 支唔支援2K
最緊要係隻hub/dock 支援到你個芒就得

我搵左2隻 2隻都支援hdmi 4k
但有一隻有tb3嘅pass through port
係咪2隻都駁到mon冇問題
但有同冇tb3 pass through port 有咩分別?

iMac醒3950x加埋張RX5700
屌打大部分gaming desktop 同 workstation
不過我覺得macbook轉AMD嘅機會少啲
始終而家intel係laptop個邊就算14nm+++++++依然有少少優勢嘅

但早兩日10.15.4個beta有AMD chip嘅code

OS support 唔代表一定要轉嘅
我自己就覺得轉都會係iMac轉先

有code 啫 唔代表係mb 可以係iMac
我都同意AMD U cpu 功耗未夠煙條咁好 要續航力嘅話煙條都仲係首選

普通type-C hub仔，就算個HDMI唔支援4k60都*應該*夠力推1080p60
2560x1440唔係高要求過1920x1080好多，不過因為HDMI版本由1.3/1.4去2.0個assumption係由1080 HDTV升去2160 UHD TV，所以用2560x1440既2k mon如果用HDMI去連的話係好有可能濟響1080p

我覺得對呢位巴打因為budget想盡慳，最理想既做法係唔好搞hub/dock/type-C mon
一隻普通平價2560x1440 mon，要有DisplayPort input
MBP搵一條幾十蚊既type-C to DP線，避開用HDMI
其他USB同叉電野有需要先求其搵一個hub仔

可能結局係MacBook/ MBA用自己ARM
MacBook Pro用Intel
iMac用AMD

內部一定有幾個版本嘅macOS啦
當年未轉Intel已經係咁
Apple一定留番一手

其實睇往績喺beta有code呢類跡象出現都已經可以話開發得7788
仲要唔係新一版OS，只係.1 update
今年有Mac用AMD機會應該都唔細

頂快啲有event啦

當年netbook興嗰陣atom都出現過喺code
結果都係無出到

如果上面嗰2個dock嘅hdmi支援4k30嘅話會唔會出現淨係1080p唔係2k個問題? 定係都係搵DP線駁會好啲?
唔該哂巴打 好詳細 但因為我唔太識 所以問題比較多 sorry

用緊MBA 2015 又慢又倒水電之前換過電都咁
想上MBP 19 13” 見學生價一皮都唔洗 好冇上
但好似話3月有新機係14寸？

唔急既話差半個幾月，唔爭在等埋啦

只支援4k30姐係個HDMI version只有1.4
雖然1.4響spec上係出到2560x1440p60，不過就係因為我上面講，隻mon或者隻hub係有可能將個signal fallback去1080p (多數係2048x1080之類既騎呢resolution)
所以要保證出到1440p60最保險要用DisplayPort出

好 唔該哂巴打

俾大家J下先

更多限時免費情報請下載《限時情報王》

即係玩13寸窄邊
而唔玩14寸窄邊？

CPU 跑分來 點解關芒事

入面有寫13寸變細

推測姐 未必係真

佢編野拎既source根本就係琴日post左響度同一個twitter，料就只有粒CPU款，同埋疑似benchmark會報告埋既RAM同SSD
寫13"都應該係嗰條友都應該係無任何機殼相關既料而照寫住13"先
以MBP 15"去16"個方向，同埋出面用10nm既laptop去睇，加大體積機會仲大，尤其係要預佢唔擺蝶式KB的話

之前由冇touch bar到有個入門價都係$10399?
希望新都咁上下 陣年mba 2015就頂唔順

入門唔會更新啦 呢部好明顯唔係入門

上面見到巴打講13”會更新所以諗住等添
原來入門嗰部唔會更新

mbp有可能

屌一起身部mbp變咗咁(網上圖)
有無巴打遇過依個問題最後點解決
利申15"，見到13"有得免費整

拎去天才問咗先

如果13寸窄邊即係再改細部機
speaker再cut細
散熱再差d

同埋唔明cpu 14nm->10nm 關成部機個size咩事
同樣效能Cpu做細少少
Cpu大小不變但效能加強
應該對部機size冇大影響

正路應該加返大部MBP去返2015個size
特別係要換新kb同改善thermals
反正而家line up入面要再輕磅啲有MBA
不如FF下蘋狗出部MBA15

「同埋唔明cpu 14nm->10nm 關成部機個size咩事」
因為寫稿嗰個鳩up
明明係睇隻CPU既TDP，而推斷機身heat sink heat pipes fans要幾大排風量(i.e. 體積)
而呢粒CPU係28W，同2016-2019 13"高配一樣
姐係如果KB同16"一樣改去剪式，係幾乎必定會大部過衣家

如果12寸mb個size但有13寸mon

等唔到新13 買左16 真心爽

想請問apple個官方教育商店
係人人都買到定要點樣提供資料去證明大專生/教職咁樣?

學生證 職員證

部mbp終於出貨啦

要落哂order等佢sd email?
落嗰時唔見佢要求提供

好似係隨機抽查，之前有人講過如果要你提供就取消再訂過，訂到唔查你

唔該哂巴打

我指mbp 入門啊
心大心細好冇買 一陣買咗出新

開始吹風話3月31號event
(之前吹3月10)

另外有報道話Mac代工廠光達開始啟用台灣嘅廠去趕訂單
隨時啲MacBook會變Assembled in Taiwan
不過因為強國供應鏈斷咗好多零件缺貨，全球notebook出貨量估計會插三分一

補返句
不過報道冇直接指明係邊間美國公司所以未必一定係Mac
但光達係專整MacBook Pro同Air，所以機會唔細

diu.......部16 mbp 係mic

老實講其他國家組裝廠未必好過強國，純以質素穩定去睇的話
同埋佢開多幾條線應該都係暫時分流一吓
香港接實深圳我估係一定拎MIC貨，除非強國完全出唔到產另外我諗可能Mac機因為量少所以無咩壓力，係iPhone 9如果係廉價版的話應該會好大量

香港喺正強国隔離
好難唔拎mic貨

iphone 可能都係mit or mi india
不過skilled labor 中國真係好多

最好當然全部made in USA 不過無可能

依家等出新ipad pro

呢一刻我想支爆多啲
delay唔緊要

飛去tw 買

我都係等睇中國幾時死

經過貿易戰同武漢肺炎
我相信啲企業都深切體會過度依賴一個地方嘅後果有幾嚴重
呢鋪真係全球製造業攬炒

如果中國死 我唔介意今年一件apple新product 都冇

啲鬼佬（特別係Apple）享受咗強国低製作成本嘅好處而唔洗面對強国啲腐敗咁多年
係時候要交下學費

其實印度都好平 係時候同其他國家合作下 平衡返個生產比例

如果中國死 我唔介意以後齋用apple 嘢
係爭隻錶同HomePod

我爭Apple TV

係喎 仲有apple tv

HomePod 未有 Spotify support之前都買唔落

手機AirPlay 過去？

數數下發覺我全部都有
硬件iPhone/iPad Pro/iMac/Apple Watch/HomePod/Apple TV/AirPods Pro
軟件Apple Music/iCloud/Apple TV+

頂變咗iFanboy都唔知

之前雙11/Black Friday嗰期兇宅賣Sonos One SL只係1200
幾乎J咗

用得串流音樂都唔係追音質 純粹係方便
US ikea 已經有得賣 呢排home office 日日聽Spotify

我J咗
一隻one
一隻one sl

我覺得俾多兩舊水有Google assistant/Alexa好多餘

大年初一果日突然死wifi
重裝os搞返掂
頭先返到去一開機又嚟料

2011用到而家
怕且真係捱唔到今年

補圖

重點係香港用唔到Google assistant/Alexa

用到Alexa 開個美國Apple id同Amazon account就得

ipod classic imac ipad iphone macbook apple tv airpod apple watch 係未買homepod

homepod快d support spotify 我就即刻買

我有對KEF

iPod Classic係我當年第一部Apple Product
嗰時千幾蚊買都覺得肉赤
不過舊電已經打咗柴好耐，之後轉咗iPod touch

文書機 如果想用幾年係咪最好都升16gb ram?

你文書嘅定義去到邊先
如果真。文書 8GB 都夠用

TBH 8GB RAM有時正係chrome+word都唔夠玩
有budget就上埋16啦

M$ macOS版個 word 太差 用返page 會好啲
Browser 緊係用safari 啦

叉住部MacBook pro用fcpx會維持唔到100%電

13?16寸？

16 佢而家又100左

用緊6定8 核

我果部星期四到 師兄有無買moon貼 usbc hub?

8核 無用貼 hubs上年黑五買左Satech嗰隻

上左16bg 256ssd
感覺上ram緊要啲 無任何途徑後加
反而256ssd都夠一般用 又可以加portable ssd黎做storage

坦巴幾時開新post

[Mac撚] 用家/買機集中討論(37) Mac廠開唔撚到工點交貨/三月底event可以出乜

[Mac撚] 用家/買機集中討論(37)
Mac廠開唔撚到工點交貨/三月底event可以出乜